覺唔覺宜家買Switch啲人真係好蠢

正價係$2340又唔知
動物森友會 主題特別機 唔係限量又唔知
Switch lite 大把貨一樣玩到動森又唔知

你去深水埗批發商睇下就知勁多現貨
個個蠢到死炒價都照買
我係game鋪邊捨得原價賣，賺到笑
仲好賺過炒iPhone

睇黎對上一次後炒價時期17xx 、18xx散貨價位又會再現

低價買緊大頭菜，準備高位放

有無入埋泰國雞蛋

記得之前冇咩人買 有D賣平過2340
利申: 一出即買狂食骨

最平見過16xx

人地大把錢，吹咩

其實比多少少就唔洗煩有咩所謂
幾舊水對好多人黎講可能只係食餐飯嘅價錢
你笑人蠢 人地笑鳩你又要左格右格坐車出去為左平幾百嘅貧

買完有西屌 平過lv包包

人傻錢多
早兩日返大貨你要食炒都係兩三舊
返完大貨之後真係唔知跟風定咩
一大班連最基本幾錢都唔去google
然後衝曬去比人搵笨
真係R爆頭 見到有貨返 仲可以反過嚟幫炒狗拉高個價

香港代理係藍可能都唔知

貴得一千幾百都可以有得分醒同蠢
樓主生活得還好嗎..？

無話嘅，你覺得兩三舊多，人地覺得想買咪買，差幾舊無所謂，慳翻啲時間格嚟格去。

Time cost

Hello 炒家
典型炒家說服個客既理據

典型窮能心態。

樓主係咪prefer 如果其他fd個個玩緊 facebook ig日日貼 又約埋一齊玩 然後問你玩唔玩 你話唔啦冇機
然後等一頭半個月 有正價2340貨果時 再一條友玩係咁追進度 人地日日煲 煲左個幾月開始熱情減退果時再問番班fd玩唔玩 咁先叫醒目

要玩既其實一早就買左, 而家D人真係為買而買

窮撚同學生先會著緊果小小差價早買早享受
利申 買download版

過多幾個月就有一堆二手機平賣

死返去煮狗飯啦樓豬

我就等緊誠哥返貨先買

依家係講緊心態同原則問題，大家企硬唔食炒大家有jetso，但只要有人願意食炒價，個市只會不斷升

講遊戲機炒價論就話幾百蚊
講樓價就係幾百萬嘅分別

其實Switch Lite 大把貨正價
你真心想玩實玩到

係，仲要格來格去先買平幾舊水，睇見到寒酸呀陰公

每個人對每樣嘢demand都唔同，無得咁比較。

重點唔係差價
係炒價行為

琴日係黃金見到排著隊出機

有得買一定買switch續電版
Switch lite無錯係周街都有貨
但知唔知點解先...?
Mon細 無得換手掣
無得駁電視
而且動森係一隻一機一島既game
暫時未支援過save
機壞就save壞
你lite好易壞掣 無得換
利申:2017年3月3第一日出switch就已經買左
壞過兩對掣

動森要買dl 版先王道

唔夠講就屈炒家
我係炒家死全家
唔係嘅話你全家中肺炎好了

Free market 有乜問題？Switch 仲要唔係necessity

搵三四萬嘅話 幾百蚊只係1-2%
咁都要屈炒家
可以有幾窮

哩個世界就係咁架啦
咁你係咪要逐個屌哩幾十年炒樓嘅人

我幾萬蚊買部大電視返屋企
叫我為左省一千幾百蚊買部無得駁電視既switch lite?

典型炒家心態

一齊幫藍絲食肆抗下疫，先打嘍羅仔再打BOSS

股價郁一郁就夠買幾部
都唔知嘈乜

利伸豬咗好撚多

個重點唔係差幾錢
重點係炒價行為呢樣野
合理化食炒價係慳返time cost
任由炒家剝削都覺得無問題？
根本係自欺欺人

我99蚊

係講緊大部分買家人態
哩個係事實加現實

你又知人唔知

Uny有貨，係無粉紅色
千幾蚊

樓主

「狗源」任天堂香港代理藍到發黑

香港人就係大撚把錢 一d都唔介意

Pin
「狗源」任天堂香港代理藍到發黑

點睇炒價波鞋

香港乜都炒得起係有原因
因為有人合理化炒賣行為
冇人養住班炒家,個炒賣市場點會仲頂到
都未計抵制寶源,佢繼續賺到fat fat支持黑警

可能樓主冇人同佢玩，唔洗駁落電視

標題就話食炒嗰啲人蠢
俾人笑完窮酸之後就話重點係炒價行為

想問Ikea 幾時開始賣switch?

凡是合乎理性的東西都是現實的，凡是現實的東西都是合乎理性的

Yes笑撚死
明明笑緊食炒嘅人

我用其他買家心態去解釋就屈鳩我係炒家
算啦係連登講道理

冇啦啦屈人窮撚
呢個係事實？

樓主唔夠拗之後就轉左講炒價行為唔要得

縱容炒價行為唔係蠢？
有人備離主題我先講到明

覺得啲on9夾switch online plan仲低能
一年果2舊水都唔洗 真係食餐飯都無左 仲夾黎夾去

多幾百蚊隨時想玩就買，咁都要開post?

樓主現實一定係斤斤計較ge 人

買斤菜一定要搭條蔥d人

人地夠人夾到未得

蠢，但大把人做

點解乜都要加個論字係咪型啲

唔夠人講就屈人炒家嘅窮撚樓主

哩個係全球性嘅問題
你講到大家企硬唔食炒咁大
不如話全民勇武政府收皮
全球個個戴口罩防疫唔會搞到依家咁

現實就係咁 講到咁理想 做到先得架

關你撚事

值唔值得食炒價其實係睇人

唔覺，睇住啲靚仔mk同事買完 好多女爭住上佢屋企玩

股市跌升500點都夠買10部啦，仲要計呢d 小數？

想玩就買，使理佢幾多錢？

樓主會唔會考慮下樓低payme account,我有d擔心你會唔會三餐不繼

下 討論區唔俾人有其他觀點討論架咩

問題係呢班炒家係坐地起價
佢地無為消費者增加任何價值，只係純粹Mark up 個價
而實際真係付出努力同創作價值既遊戲廠商無因此得到實際既收益

好似之前炒芒享咁，炒撚到$599

5000蚊動森機都見到大把人玩
唉 樓主 其實香港人真係好有錢
幾千蚊對啲人講可能真係幾餐飯錢
你話人地蠢 但人地就係大把錢

比多幾舊係係用錢買時間

樓主話人係蠢先喎
比多幾舊想快啲玩到都比人話蠢
咁比人話返你係窮撚唔得？

短暫性供求失衡姐
識玩一定係以架賣咗部二手switch佢

Ringfit

你咁講就係屈樓豬係窮撚

網上大把人將舊版switch賣$2340 有d二手都可以原價賣 好多人炒價都肯買先有咁多炒家, 一個願打一個願捱 好彩早幾個月買左

即係兩邊都互屈9up啦

包你老母個臭化閪咩
手袋呀
手袋呀屌你老尾

我有唔比？
原來我講解下就叫唔比
明白晒.大家真係傾唔到計

人哋根本都唔在乎嗰幾舊水炒價
而且大部份人而家買機都係因為喺屋企太撚悶
唔通為咗嗰幾舊水等武肺過咗先買咩 戇鳩

咁人地比得起錢買就話人蠢？唔明喎
咁任何時候上車入市都可以叫做蠢

先撩者賤

人地夾左平左比少啲錢又屌 笑撚死

咁又係
你講得岩
戈一千幾百照俾囉，又唔係俾唔起
最緊要自己爽就好，乜撚野原則話知佢去死啦可？

你仲好笑過樓主
依家我就係同你討論緊
我駁完你 你就話唔比有其他觀點....
Wtf.連登有無咁多中學雞.講緊智商

買Switch lite先最蠢囉

一陣比人話分化撚有人就係接受唔到事實

到底點分”炒賣”同”合理價格售賣”?

所以黃絲同路人都真係好多蠢人
唔肯接受現實嘅人

樓主邏輯應該覺得上網幾百蚊買一手game都唔去page留言排隊格價約交收搭車出去用百幾蚊買二手嘅人好蠢

樓主，位唔係咁樣上

用正價買主機，在香港是極困難，因為代理常日要供應商食好多賣唔出的產品，搞到很多供應商要硬掘顧客先有得賺，唔洗理代理，自己可以靠其他方面賺錢的供應商，香港唔係有好多間，所以用正價買到機，本身就係一種福氣

樓主講啲，好明顯就是炒賣行為，呢個問題在其他地方都好難處理，日本和美國一樣有炒價，當地的任天堂都無甚麼辦法可以處理；香港因為仲要照顧「同胞」，多多都唔夠供應

Lite 本身好多人都唔 buy 個設計，如果有得買主機，點解唔直接俾多少少錢買原版或大電版 switch ，除了駁電視，也可以同其他人一齊玩

如果我唔需要保養，我直接上網買水貨再轉運來香港，正價買美國大電版 switch ，遊戲就買台灣實體中文版，完全唔洗去香港實體店買

想慳錢唔想食炒價係典型正常經濟行為
又笑人窮能
而硬食炒價的確係on9，唔符合正常經濟模式
點解唔笑得

貴成千我不如買部lite玩住先再等部特別版大貨個陣原價買完再賣返部lite出去

見到有人係買switch lite嚟玩動物森啵
不過一直覺得買switch lite好不智

唔係，最蠢係用$2600買買水貨大電版，但係無底座既

唔諗住駁電視機 可以買lite既
不過見好多人買完lite都後悔

你慢慢笑
有人去買亦都係經濟模式嘅一種

lite係好似psp咁？

個問題就係窮撚角度睇叫「硬食炒價」，睇到比多左百幾幾百好肉痛，但「硬食炒價」嘅人入面有好多真係有米，佢地直情無乜「炒價」嘅概念更遑論「硬食」，比多百幾二百快d玩/唔洗煩，佢地真係覺得抵。

每年fifa 2k 熱門game一出頭幾日都全部係炒價但人人搶住買啦，佢地蠢？佢地覺得買到叫抵 遲左（就算平好多）先痛心啊。

而家批樓主係批緊樓主自以為是，以為人地好合理嘅選擇係好蠢。

咁買ps4呢

樓主呢？
屈撚完人當無事
影衰晒黃絲

下面係lite

啱唔啱用睇人既，唔多機會成班人一齊圍爐打機的話switch lite都夠玩，同埋近期出隻粉紅色幾靚

太細部好無動感效果

人地咁辛苦搵錢
搵完錢想早少少享受或者享受好少少
都要比人屌香港做人真係難

所以咪話你地on9囉
明明遲啲買同早啲買都係同一隻game
但你地就覺得遲少少買好似蝕好多咁
搞到啲人玩game唔係為左開心而係純粹跟風

我自己一個打都係駁房電視
想出街玩又得
畫面會高清好多睇部機會起格

唔好拉埋寶源講，呢度係兩個問題，寶源藍店賣到幾平都唔應該買。

但你本身講緊嘅食炒價問題無關藍黃，純粹講緊你覺得「為天下蒼生要一齊抵制炒家」（現實咩？），但現實係好多人唔介意比多d錢快d玩，都係合理但你又笑鳩人蠢你獨醒咁。

我有錢你吹呀

個個都玩緊switch既動物森友會
你自己一個去玩返3ds既動物之森

你直接屌鳩人蠢咪算囉，不學無術亂鳩咁樣拋書包仲要拋錯好柒架

所以你呢套邏輯下，所有一出game買第一水貴貨搶先玩嘅都on9
所有唔等多兩個月買二手而去買一手原價嘅都on9咪又係同一隻game
所有ps5一出就買嘅係on9等多一年買二手機平千幾啦
其實入戲院睇戲都on9啦 等多幾個月又可以買碟又可以上網睇咪又係同一套戲

你最on9同自以爲是係
人地真係為左開心
你就零推論下代入全世界屈其他人唔係為開心而係純粹跟風

到底幾智障先會以為成村人會純粹跟風去比貴錢買不開心？😂

唔緊要 我買個陣2500
食左炒價
加左兩隻game 一隻joy pro 都3600
係唔抵 益左寶源
唔緊要 貼番幾張文宣

「你地其實唔開心」
「你地純粹跟風」
強加咁多野入去都唔洗再傾啦😀

對窮撚黎講咪不智囉
但對有錢人黎講$3000食餐飯都無咗

最慘係想玩ringfit班窮撚
日日mon撚住邊到番貨
又要mon d二手post
真係慘過返工

係唔知講咁多廢話有咩意思
簡單啲講
正常人唔想食炒價
而硬食炒係on9 (無prove過）
點解唔笑得

仲要無邏輯可言

而加switch炒價平均去到邊 利申無機

屌 兩三千蚊有限錢。最撚蠢係課金手遊

點解咁鍾意拉寶源滲入黎講
係咪覺得將人地講嘅野屈到同藍店有關就可以妖魔化人地？😂

黃店藍店遊戲機鋪都一樣咁賣咁買唔好再強行搵黃藍政見幫自己加分啦

咁係低質黃咋手足

多謝你長文回覆

店鋪拎貨戈陣被供應商要求除左拎機，仲要附帶拎埋其他貨（俗稱食骨），最終將成本轉價落消費者到。呢個現象我都知道，但係「食骨」還「食骨」、「炒價」還「炒價」。「食骨」只係代表套餐式咁買，而「炒價」係單純坐地起價。

至於Lite當然功能上有差別，但係各人需求唔同，而且老任自己都話好多玩家係只玩手提mode。既然大機難求，係咪可以考慮一下更平、價格更穩定既Lite，而唔係去食炒價機呢？既然有錢食炒價，第時大機供應正常買返大機再買都得姐？反正食炒價又要俾多，先買細再買大又係又俾多，但係後者仲多部機玩添。

其實點解大家都係打機但得switch炒得起，ps4就冇炒

唔講以為樓主一買買成千部

仲話唔符合正常經濟學模式
呢句真係笑左，稍有少少經濟學常識嘅人都唔會講得出咁錯嘅說話

隨隨便便見hit就買switch既人 根本就唔在乎一次性用倒幾年既幾百幾千蚊

自由市場，你情我願。

所以買數位版

炒到幾錢？

你舉戈個例子真心蠢
想快訂Game咪得，有陣仲有早派貨

連電玩直銷網部主機都要3480

巴打走先 任地獄fans就快屌柒你

「既然有錢食炒價，第時大機供應正常買返大機再買都得姐？」

既然有錢食炒價，點解唔可以唔理炒唔炒價直接買自己想買嘅大機？
既然有錢食炒價咁有錢，點解有錢想買大機時買叫蠢要比人笑，要有錢唔用想買唔買等到所謂「供應正常」先去買？
既然有錢到想買就買對佢地黎講邊有所謂嘅「供應唔正常」？

「供應唔正常」係咪只適用於見到有機但貴左唔想買嘅窮困人家？
咁做乜要笑鳩買得起嘅人同咁正常嘅經濟模式係蠢鳩？

真係唔知為果幾百蚊有咩好嘈
Lite柒咁多又可以拉埋黎講
人地月入多你幾皮 撚志在果幾百咩
班友咪慢慢為左慳果少少錢慢慢等囉

豬閪托貨

樓豬講個現像係事件
唔係淨係係game界出現
但咁樣就話人係蠢
又屈鳩人係炒家
真係肉酸

一千幾百可能已經係樓主一個月生活費
唔好怪人地啦

乜柒都香港人 香港點點點 根本就全球都一撚樣 建議樓主諗下點搵多一千幾百

玩埋呢D ON9 GAME 可以有幾醒

點解唔可以提
又話初心 黃色經濟圈 原來都係得啖笑
咁就唔該你睇番721 831 d片 勾番你d回憶
寶源送花牌多謝黑警 對得住失蹤既人?
咁又低質?你又識我? 邊度低質 可唔可以講下

其實上年買完都有D後悔
手提MODE 30FPS真係頂唔順
玩慣60
個陣為咗隻殺以達買
玩幾下又覺得無乜興趣
又無其他GAME岩玩
宜家剩係用黎玩FITNESS BOXING當做運動

咁不如等無人玩先再買

係啊
按你邏輯佢地咪蠢囉
其實只要同心一齊唔好買「偷步貴貨」就唔會有炒價
所以早訂game/買偷步貴game都唔等下等到「供應正常價格正常」嘅人好蠢

知唔知好多人唔提早訂game就係為左寧願到時再早一兩日比多百零蚊去買偷步貨？佢地係咪又個個都好蠢又仆街？

依家就係惡到話哩種行為唔應該

大家唔好屌樓主啦
佢好慘架啦
又唔洗返學
成班朋友仔都有switch玩緊新game動物森友會
一齊釣魚嘻嘻哈哈

又唔好咁講，大把時間係屋企要打機，ps4?xbox?lite?
全部平過原價，連switch都要盲搶，大陸人d劣鳩性同蠢都呈現晒

真
樓主講嘅係社會現象
窮嘅硬食係慘嘅
香港人硬食貴樓最明白
但呢個問題根本全球都無解

然後講到買得起果d就叫蠢
就真係肉酸

手上有兩部正價第一代
如果以唔助長炒價嚟講就啱
如果只係話錢嘅問題，依家個個留係屋企... 以前$2300每個禮拜玩10個鐘
依家$3000每個禮拜玩100個鐘
邊個低？

竟然無人屌點解咁多年都成日生產唔夠貨的任天堂

潮文

宜家買口罩真係好蠢
正價係$50蚊一盒有50隻又唔知
日本超快適唔係限量又唔知
救救口罩 $25蚊一盒大把貨一樣帶到又唔知

你去口罩批發商睇下就知勁多現貨
個個蠢到死炒價都照買
我係藥房邊捨得原價賣，賺到笑
仲好賺過炒iPhone

點比呀？口罩沒替代品，switch有喎

生產唔夠定代理吊高價

低質在呢個問題係藍game鋪黃game鋪甚至全球都有
然後你/樓主要拉寶源入黎講到呢個問題得藍店先出現

將傾緊嘅野由「買炒價」屈成「幫襯藍店」呢個唔洗講一定仆街嘅野

打個比喻，大家傾緊一百蚊食個lunch係咪on9時，你衝出黎笑人「又話初心仲食美心對唔對得住721 831啊」
我真係黑人問號❓

事實係
唔通唔on9？
明明有盜版玩但又晒錢買正版
其實有冇諗過你自己好on9
人地咁好心整左個破解版開心share你就走去買正版

Ps4 switch邊有破解版開心share啊？
仲要講緊一出game果陣🤦🏻‍♂️

到底係笑人俾貴幾百蚊既窮人蠢啲
定係笑人連幾百蚊都俾唔起既人蠢啲
我望唔透

所以每年一出Fifa 2k連登仔瘋狂開post互問邊度有得買（貴嘅）偷步貨
你覺得呢一大村人都係不理性嘅蠢鳩😂

我落樓下便利店買罐可樂個陣都有個阿伯笑鳩我蠢，佢話隔五個街口有間士多賣平成$1，我畀貴左咁多係好撚蠢，我唯有笑笑口一路讚阿伯數口精一路攞住罐可樂去畀錢

個個好似你咁窮洗二三千都計住計住咩

我年年都有跟風買fifa
我認我係蠢鳩
但冇計要同蠢鳩相處就要做埋蠢鳩

呢個態度就瀟喇👍🏻

樓主數口係精嘅
如果唔係都唔會笑全世界蠢

真
企硬唔買炒價樓
畀有錢人買哂啲貨

每樣嘢都有人欣賞
你唔玩唔代表唔好玩
又唔洗叫人傻仔

真心同樣諗法嗰兩三千平時食兩餐好啲都冇左啦可能樓豬日日食杯面

我都打錯晒啲字
我地後生果代 兩公婆供樓都要供三十年
以前一個搵錢 供十零廿年就供完
我地咪就係社會商家同上一代嘅人血饅頭
社會就係咁黑暗 世界角落亦係
屌都無用

其實我想講，你炒價都買唔到動森主機...唔係你想比錢就有，係根本無貨。

係咁架啦
質疑下就屌人on9又柒
但自己一啲論點都無

見你黎黎去去都淨係識話人on9
你最撚醒

我都有即買fifa 但唔會好似你咁買自己想買嘅game都形容做跟風咁慘
人買我買買完唔玩/純擺就話跟風姐 玩得開心做乜要咁輕賤自己？

同買都買左/鳩都鳩左，就唔好好似樓主咁高高在上睇透世界咁笑人蠢鳩喇

續電版係幾多出？

當初買左mario set 2900幾定幾多 唔記得左
冇後悔過
動森機如果有貨我都想買

同買樓一樣
市場價你賴有骨氣死唔食，最尾都只係有錢人拎哂貨

最醒係你
係咁笑鳩慳錢既人係窮撚

係沒話限量 仁之前既主題機都沒話限量 你睇下仲買唔買到

好似上年年中 七月

條友好明顯係食骨傻閪

睇到好尷尬

之後我發覺阿伯原來係長期企左喺便利店個飲品櫃度，一有人行埋去攞野飲就樂此不疲咁笑鳩人蠢，我終於明白原來對於阿伯嚟講企喺便利店度笑鳩人蠢係佢最大同唯一娛樂

續電正好多 我個部舊版
巴打差一次電可以用幾耐

Hi 留言太多見唔到你
係明屈你，對唔住
多謝你幫我推post
祝你全家平安健康

成個po最on9係呢個

搞清楚
我唔係笑鳩慳錢既人係窮撚
係笑鳩笑人食炒價既蠢既人係窮撚
明唔明?

四個鐘仲有電

Switch lite不如唔好買

冇咩人玩switch 封得塵快

幫佢講兩句
唔好唔夠講就又spin到插樓主嘅人係笑鳩窮人

我地自己都好多人可能就係窮撚
插樓主唔應該鬧人笑人d合理購買行為係蠢鳩
指出有錢人唔care得窮撚先care所謂炒價
係事實陳述 都係我地作為窮撚嘅體會
唔好屈到話我地笑人窮撚 lol

依家合約制逼你硬食？
市場價值你自己選擇幾時買幾錢買
自願仲算唔算剝削

唔緊要
改變下連登討論區既風氣啦
又想同人討論, 我第一個留言就屈鳩我係炒家
仲話光復香港, 同果班一比人起相反意見就即屈蛇同五毛既有咩分別
咁樣會有進步咩

笑人食炒價既人點解係窮撚
地產老闆日日都坐係office到笑鳩你地班柒頭食炒價樓
咁佢係咪窮撚

阿伯潛左/揀野黎覆喎
好似笑唔出了

真係痴撚線呢幾日勁撚多人出switch,去親game鋪都人山人海

喂 係人都都知 炒價行貨水貨係寶源貨
食炒價姐係幫襯寶源 完全冇錯
唔想幫襯只有去日本網買
如果我講錯 令到你觀感唔好 真係唔好意思先
我就好撚仇警 一有關係冇得唔拉埋黎講

早買早享受，炒賣唔好，
不過用錢買時間又無可厚非，
你趕時間唔搭巴士搭的士都係用錢買時間，
打風DC9唔跟錶收錢一樣，
你唔買唔搭，佢地冇生意就自然炒唔起

呢句真
睇到灰
仲要頭先有人屈鳩我幫襯寶源/幫寶源講野😂

大佬呀你連阿伯唯一娛樂都要扼殺埋其實好唔人道架

但係個老闆唔會上黎連登講囉

你個名點讀

我都仇警
大家都係手足
但傾緊個問題 我覺得本質上真係唔關藍黃事

睇到你呢度講返先
大家手足唔好為呢d無聊野動氣
都唔好屈左對方係藍
會好嬲😂

其實唔係你講冇人玩就真係冇人玩
game鋪長期睇switch game嘅多過睇ps

因為真係好撚好玩尤其是個風格勁啱女仔玩
買化妝品都幾千啦 一部機唔覺係啲乜

藍到發黑

諗起買主機連薩爾達同芒亨都唔駛2500嘅日子

我鄉下係牛頭角

原來樓豬住牛頭角唔撚怪得嗰二三千都要計住晒不如樓豬放低FPS，我地夾啲救濟金俾佢

咁你又係乜水呀
憑咩笑樓主

Gameboy 都無限量嫁，你睇仲買唔買到？
過左生產時段 需求不足就唔會再出嫁啦

真 同一程路 比多咁多錢搭的士
樓主覺得好蠢

啲人想早買早享受
都可以係純粹想開心
跟唔跟風呢點好可圈可點
你身邊個個朋友都玩
你想跟住班fd一齊玩一齊開心又有咩問題

的確有啲人覺得遲啲買
就蝕左最多人一齊玩果段時期
因為呢隻game係講求互動
所以想早啲買黎玩都好撚正常姐

唔知你下下唔順超 貶低人地做既野
從而抬高自己做乜9

我笑過佢啲乜？

買switch本身就係蠢

switch咁劣想玩都唔得
game 手制廢

超市過期野最平，點解d人咁蠢唔等就過期先去買

所以咪及早買囉
估路到提倡「幾有錢都忍住等供應正常價格回落」嘅你都明呢個道理😂

其實唔係留意開打機真係未必知咁多
我都係上年買機先知有寶源哩間狗西野

我覺得食炒哩個問題係睇個人afford唔afford得起
而唔係食炒價就等於蠢或者ON9
如果係既話, 搵到錢都唔能夠比多少少錢去買自己想買既野
係香港生存不如死撚左去啦

如果連埋黃色經濟圈黎講
假如食炒就係狗源貨 (我自己唔知道係)
咁黃絲緊係咪撚食炒硬去買啦

不過前題有幾多人做到

「唔知你下下唔順超 貶低人地做既野
從而抬高自己做乜9」

成個post嘅重點就係呢兩句

我唔會為難弱智
你唔記得都ok

switch都需求不足
偷換概念都唔好自打嘴巴

成班一齊玩
依加入面可以打速成好方便
想再快啲可以裝個手機apps打字入去

而家買iphone8都好平，當年iphone8一出就即刻正價買嘅人好蠢

樓主啱呀
而家home office梗係唔買啦
等遲啲係咁OT先平價入手啦

咁你又乜水？
憑咩話人弱智
五十步笑百步
講嚟都哂氣

我諗係連登定律黎，正正經經講就會沈底

凡炒 = 藍店寶源貨

我本身都唔知
如果係真都真係考慮唔再買炒價貨

點識到咁多人玩

成堆人同你正正經經講
你唔覆姐

閃了哈

我咪係連登仔
憑連登仔呢個身份我屌鳩你祖宗十八代都得

加個code就可以飛去入地個島一齊玩架啦

我去悉尼
臨番香港
係悉尼機場買左Switch
用左AUD408 1兌5.38
用左 AUD 53 買埋Pokémon Sword

應該唔會益寶源掛

你不如讀多次我個留言出黎
可能咁樣會易理解啲

我唔係連登仔依度唔係就係連登？
我同你有乜分別你個帳號係vip?
定你自命清高萬中無一？

藍店代理寶源當初一車車運上支那賣，然後係香港炒賣
DKLM

你越講越露底
發覺好多人都理性討論緊個問題
得你係度瘋狂引戰

佢應該生活壓力幾大 俾佢發洩下
如果係話遲下跳樓死

有個fd子有7部switch
4部lite 3部限定
有錢你吹咩

你有冇俾錢買lihkg+呀柒頭

你睇下你自己講過咩
咁你洗咩強調講動物森友會 主題特別機 唔係限量又唔知

咁又唔係咁講既
價值觀問題
利申psn個acc超過三萬港幣game
手上兩部ps4 pro
個人都從不食炒價 最多咪等
月入高過做普通狗

覺
但唔經狗源嘅行貨買唔到，又想駁電視玩，唯有係黃店買動森機水貨連game

lite 係咪上唔到電視?

最緊要唔好比人走數就開post 哭喪

覆左好多啦
咁多點覆
我正經覆咪又係無人理我

之後叫佢地籌告狗就好介意

使唔使join switch個 online plan?

所以要睇黃色經濟圈將來可以搞到幾大
你係GAME界做到哩樣野, 其他方面做唔做到都係問題
始終大部分大商家都係講利益而奶共奶政府

點解你覺得人地會唔知原價我知原價但等唔切翻貨俾多小小有咩問題 最緊要afford得到姐

你地一黎就假設人地係窮撚心態
咁有乜好理性討論

我真係心諗jm9

要 面連就唔洗

又LOOP

Shit...

一年好似170$左右

咁撚平應該一早買嚟看門口
Lite版就算啦垃圾

我109啊

8個人先join
計番1年先37蚊

咪係
咁貨量唔夠 賣家咪賣貴少少囉
真係好想玩/急住要都唔志在果一千幾百啦
覺得貴嘅咪忍下手等下囉 又唔係必需品

你地冇實質討論過switch既優缺點
一味淨係係到互屌窮撚炒家
有理性過咩

扺玩

最大鑊老任連動物之森都出埋, 玩完可以收埋等switch 2

我一直都有講緊但俾人話弱智
望望下好似就係你話我

唔care食炒價，覺得早買早享受嗰啲係有錢人，有咩好笑？食完炒價之後揼哂心口嗌貴嗌唔抵嗰啲人你就可以笑下嘅

利申：對Switch冇興趣

想問下動森主機係咪之後都會keep住有

我打算賣左手上果部買續電版算
一代真係好食電

有機會 你望下pokemon同瑪利奧都仲有

成日出街玩？我多數係屋企玩 所以就唔換了
等真二代出先買

三年前買包馬車同Zelda 都係3k

動森機唔係限量，所以唔洗急住怕無
特別機同一般機唔同既係，一般機會長時間咁出
特別版機會按需求出一段時間，如果無咩人買，就會cut左條生產線佢。
限量既意思係佢一早限定左一定數量，係咁多就咁多，但特別版係會按需求調節。

大部分商品都會有被淘汰既一日，動森機生產期短唔代表佢係限量。
你之前戈啲特別版機宜家買唔到，單純係需求少左，所以唔再生產。
動森需求大，唔係限量版會再出，可以係供貨穩定既時候買 唔洗宜家急住買都得

時間咪係個價值囉
你比多d錢 早過人地玩
Free Market既情況下 好合理

點解依家為買而買?依家買有咩特別?

我見貴左就冇落手買

一黎多左home office
二黎見有市就出現大量炒家變到一街炒貨

正想講
有時為左個一百幾十又要搭兩三個鐘車來回
又要行出去買

我樓下搵人交收/買唔好？
打機就係為左放鬆下
點解要晒時間格價又要煩

講得出呢啲野既人啲時間永遠唔值錢

點樣做到同人share

師兄咩叫狂食骨

因為遲下出貨會減少，所以家下加定價
而唔係原價賣曬e 水貨

上面有條傻閪問關寶源咩事，做代理批既貨量定水貨會夠滿足市場？
大把街鋪都係拎緊佢貨，d人見有就買
排到仆街既aeon之類會夠貨？

跟機要買指定唔受歡迎嘅game(豬頭骨)

我唔讚成人食炒價.

不過我亦唔會話用炒價買野既人有問題. 因為大把人根本唔志在多幾百蚊, 早成個星期玩緊, 呢個已經唔係幾百蚊買到既野黎.

價錢係無"合理化炒價", 當如果一件貨唔係多到滿足所有demand 個陣, 個價錢就係決定於想買個個人可以承受到既價錢. 等同買Rolex 熊貓 Daytona 一樣, 隻表10萬, 炒價而家係17萬. 你問點解d 人唔排隊買原價? 表又唔係必須品. 又唔係無代替品.

袒白講, 個價錢就係defined by 有錢既人慳左個time cost. 好殘酷, 不過現實係大demand 既貨, 就係有錢既人話事. 合理化炒價? 有錢既人, 佢慳番既時間已經cover 到個炒價.

口罩賣貴幾倍free market有咩問題

港豬理你咩
食完吉野家即刻坐黨鐵去黃金間狗源shopping

我等班傻仔炒完 動物森友會熱潮過哂先買

我等出下一代先買就一定無炒價啦

我依加去買3DS玩住先好平好正好爽
我幾醒

梗係啦你見樓上咁撚多game鋪老闆同護主犬
講撚到肯賣俾你就係益柒左你咁
所以以後所有遊戲機同game 都係amazon買算
連街都唔洗出 又唔洗食炒價

我用lite都唔會同人夾
廢時陣間有條友越咗獄就成隊炒

貴幾舊，幫襯黃店直銷買左動森機
可以早啲玩
實在又冇時間冇信心可以同人捕住有冇動森機番貨
又要番工
唔緊要啦，一日半日薪都夠我買過部
唔想半夜三點去排

係唔係你先係炒家
Lite咁柒都叫人買

幾時先返正價貨

唔理你係有錢人定窮人
都唔應該助長炒風

為左要型同打機仲會同你分藍黃咩

食寶源貨都係慳time cost姐
間鋪入咩貨唔關我事
我有貨就買,唔代表我支持寶源架

lite呢D電子垃圾唔會有人買...

2年前買係咪都蠢左
2300機連一隻game（揀左mario賽車）

好多GAME玩唔到

下
你講D好多出黎聽下

其實炒嘢有咩問題
賣2340啲game 舖都賺咗啲
咁你又唔話任天堂直接零售連2340都唔使?

拎口罩嚟比，講完仲要覺得自己好能醒。

上面啲老細話自由市場啫 你情我願喎
事實竟然係成層一齊逼你食炒價
屌你老母你情我願

lite狗也不玩

得喇 奉指食你啲炒價嘛game鋪老闆

其實日本都冇貨炒緊

你同呢度啲細蚊仔唔洗咁認真。

佢應該係講好多game都要多人玩先好玩
用lite根本玩唔到

未有疫情前2100蚊以下，個時又唔見d人話太平要比返2340

渴求既情況下實貴，睇你接受程度去到邊啦，遊戲機又唔係必需品
廁紙同米都加曬價

可以等疫情過後需求冇咁大多人放出嚟咪收部二手玩

2017年買食左少少炒價2400$ 紅藍機
2019 12月陪fd 買2100$度有黑色機
早兩星期個fd 買水貨都2500$ 仲要兩腳叉電；0)

真係想玩一早買左la

窮撚樓主

窮撚

買完lite完全冇後悔
定位好清晰

真啊
同一個真理就係iPhone 4年代炒機已經學習過
就係time is money
早買早享受，番一兩日工都夠買過部炒價switch
點解要咁辛苦受煎熬

不過等到就等啦，終有一日會大貨既
但係睇埋外圍因素就係當其他國家巿場都餓貨既時候
起碼炒到大半個月

睇錯swatch

結果咪推高曬個價錢
有人高價接點解我要平賣
然後齊齊食貴貨
香港做炒真係冇得輸
有人幫口解釋,炒完最多成本價走
就算蝕少少賣,之前炒價賺既都夠cover返

咁又唔好妖魔化炒賣嘅行為
香港地自由市場有求就有供
我唔敢話個個香港人都好有錢
但的確大把人唔會好似樓主咁至在嗰三幾千蚊
啲嘢想要我啱價又俾得起咪買囉
好多人係覺得吓吓計住計住又嘥時間心機四圍格價個cost都喺返度啦
不如俾多少少錢人哋賺吓自己早買早享受
留返啲時間喺第二度賺返啲錢好過

正如我都係
一千幾百我唔敢話跌都跌咗
但轉個頭咪又揾得返
唔嘥時間去格價無錯係可能要俾貴啲
但早啲買到返嚟有得快啲同仔仔女女一家人一齊玩呢一樣就真係無價喇

Time cost ，成日話時間就是金錢
但呢個係好多窮人諗極都唔會明嘅一個道理
奉勸樓主與其嘥精神去諗點樣慳嗰一千幾百然後又再嘥時間上嚟連登屌人炒呢樣嗰樣
不如用啲時間正正經經去諗吓點樣賺返多幾個一千幾百好過啦

睇個人需求 係lite性價無咁高係大眾既事實
不過可以買哂兩部既咁就解決哂

得罪講老任既驚係電視玩都on9 除左party and大亂鬥

重點係時間成本人人唔同

衰啲講句窮撚唔會明

更加唔好用買樓同買遊戲機比較，錯撚哂

買lite 依部垃圾
我寧願比多千幾蚊算數

利申：早兩年正價入手

點解買野要睇價錢

就好似啲師奶通宵排口罩咁，大家個time cost唔同。

香港人性格係咁
要硬食啲唔合理既野
唔食係你窮 廢
但係你件野個cost唔值呢個價嘛
一係你list返個正價再賣炒價都有人買既我咪唔屌你囉

樓g 就好似果d 去排隊既師奶

你根本無睇點解會被炒高既原因.

炒高既原因就係因為多人買到唔夠supply. 呢個唔係幫口解釋, 呢個係基本demand and supply 既理論, 中學無學過既, 大學都實會學到.

我都話好殘酷, 大demand 既所有野, 都係有錢既人決定個價錢. 你同我講慳300蚊, 但係等多2個星期先買? 我諗我反問你, 我300蚊隨時都跌左唔知係邊, 點解要慳300蚊等?

依啲情況其實係外國都係好好好好正常

不如上面d 兒登仔唔好淨係屌香港人，屌埋外國

依類論點我都聽得唔少
兩回事黎
平常格價同避開炒價
前者即係同一件貨唔同商戶定價唔同好平常
逐一格價好無謂
只要唔係海鮮價
就可以根據返你個諗法

後者係人地炒賣當你水魚
幫襯炒賣係助長歪風
人地明搵你笨柒都覺得無問題係你做人無尊嚴

我其實唔出街食煮返兩餐麵已經慳返個炒價
個小小錢我見到就買好過又要等又要心掛掛

點解一部遊戲唔係限定
2340比人炒到36xx-4000
炒左一半甚至差唔多1倍
都咁多人覺得冇問題
貴幾十 一兩百都可以當車馬費
所以上面果啲係平時搭一轉車都千幾二千蚊？
咁都有得合理化

假設部switch 正價係$2000, 而家抄到去$2300

而人人時間成本唔同

Time cost + search cost +搭車錢可能已經 >$300

咁咪有人肯俾$2300去買

依d 叫做free market, 唔關你尊嚴事

Switch轉Lite都冇後悔

demand & supply, 自由市場 etc
你收聲

特別機會無限出貨？
唔係同限量有咩分別

呢個post見好多無原則既食炒/炒家。
一千幾百係好少，但得比得起，但我捐去星火612都唔會比你班炒狗賺。
而家已經唔係講有冇錢，係原則問題。

你地撲機撲得咁辛苦咪因為比炒狗買哂d貨，之後仲自己貼錢比炒狗買機，極度on9

利申：已有switch但封左塵 ，玩住ps4慢慢等正價ringfit

自由係相對
唔係絕對

由動森 開啟了我期貨之旅

我90 咋

香港就係乜撚都炒
慘得過越炒就越多人買
吹？

其實隻動物之森有咩嘢好玩

大頭菜期
星期六，我用90 蚊收哂你所有大頭菜

今日94蚊大量入手

我就賭自己星期六個價位高過90

相比起炒價買switch
就算正價以下買部lite封塵都唔後悔啦
無鼓吹炒價無影響其他買家受埋一份

本黎香港都無社會責任心
正常現象

f

強化版happy farm

牛市

四個月前仲係$22x0就可拎走

唔炒唔少貨都唔買
賤到仆街

上面班人話咩現實炒switch
我地虛擬野都炒呀，仲炒到有期貨，死未

其實供求問題 就算炒到1萬蚊部都係咁話
有人買咪得咯

真

真係好撚似d冇文化廢老咁，自己碌下碌下咁渣住份馬經批評其他人嗜好

因為政府遲d派一皮野
所以好撚多人都冇所謂食炒價買

自由市場呀嘛
貴個幾千都係time cost黎架啫
窮撚咪唔買囉

供求問題
hold下貨已經ko

邊有咁貴 3000左右炸嘛行貨都係

早幾日先見有人買
唔駁電視單機咪可以買囉
玩下動森都ok la

除左跟機果隻水管叔之外全部電子版

的確係架喎
比唔起咪等個價回落先買
比得起咪早買早享受

從來都係講demand and supply
多人想要而貨唔夠多
自然就邊個肯付出多d邊個就可以有

反正有你班護主犬&奴隸
又唔係necessary
成層夾埋貴兩千都有人買啦
不如諗下冇我賣俾你撚有得玩咩
仲益埋time cost俾你
自由市場

寶源 , 炒狗 : 多謝自由市場 多謝港豬

真係唔撚明，又拎買樓黎比，部機係咁生產嫁嘛，荒死買唔到咁，一堆大陸人拎自己大把錢豪得起黎曬命，一個post引晒d傻鳩大陸格既人出晒黎

漏左句
你比唔起係你窮

用Nds玩動物之森吧啦

上次因為牧場物語而買都無今次咁食炒價

呢排買就梗係屋企駁電視一齊玩架啦
你估真係想一個人買黎打機呀？

正價Aeon貨動森機
再加係黃店買日水Game
依家動森隻Game都炒得起真係痴撚線

我宜家買唔到又肯比錢
點解唔買？
即係我要等於疫情完左 個價回落返先買？咁買黎把撚？

炒到3850啦傻鳩

有能力俾得起 唔想等係唔係唔得呀

大家係咪唔知部機原價23xx
炒到呢加3850蚊

黃金間間3200 up喎
我去好景問都要3500

除左有一日行過撞正APITA開賣之外
附近都未見過SWITCH有得賣

又唔係個個都鍾意打機0既
有D人一家三口，父母唔打機又毒到無朋友
咪可以買LITE囉

不過有得揀一定揀SWITCH啦

你點計出黎係大過$300先
根本就係用個藉口安慰自己

你自己on9俾得起一回事
但就咪撚講到買炒價係理所當然
唔撚講益到班仆街炒家先
而家係助長炒風
令佢地以後賣炒呢個行為更猖狂
而家班老細就扮哂合理咁
用咩自由市場 time cost去合理化自己啲賤種行為

你可能覺得冇乜所謂
但咪撚正當化賣炒價呢個行為

Time cost不嬲都係你自己覺得架啦
我覺得坐巴士持間耐
寧願比多兩舊水去慳半個鐘時間 坐的士
唔通又要計？

switch跟機有game送？

你遲啲買個time cost會高左？
架巴士會行慢左？

有玩switch ，平時都絕對唔會食炒價，啲濕鳩game舖憑咩食一浸水食炒價都算，仲要幫口合現化件事嗰啲都幾撚柒下

咪正正就係人人個time cost 唔同囉

我可以$300, 你可以係$3000, 樓豬可以係$30

咁請問有咩好嘈呢仲?

見到成班傻仔食炒價
就係唔想俾班藍店炒家賣咁撚貴俾錢佢地賺錢買樓先唔撚賣
成班傻仔仲以為自己好有錢俾多幾百出黎好威威
我就有錢都唔俾班垃圾搵.咁點.你吹咩
係呀平時課金都用幾千蚊課咩都抽唔到又點
就係唔俾錢佢地搵 我鍾意呀

幾百蚊食餐飯都冇啦 買隻股一出一入手續費都千幾
就係唔想買咁撚貴咁點

關咩事？
你早啲買同遲啲買個time cost會唔同左？

上面啲人會笑你窮撚俾唔起個千幾蚊

我果陣買依個

第一：

咁點解Switch 本身係$2340? 咪又係Nintendo 訂出黎

依樓主個邏輯，你唔去拗點解唔係 $2000 唔係$2100？
係咪要用成本價賣俾你先？

第二：

你話同黃牛一撚樣。大佬呀，嗰啲係有心突登將啲飛買起哂，然後製造短缺，令到價格上升。

而家Switch 係真係無機，我同意炒到三四千賣部動森就係痴線嘅。但如果係水貨機貴幾百，行貨貴幾百唔算係無道理。中間運輸成本唔會增加？唔使搵貨源？資訊唔流通你咪用貴少少嘅價錢黎補償。

你無得笑鳩人其實之前好平，而家貴左就一定係炒家心態。

咪撚傻啦 邊個同你講跟代理拎貨係賣2340

同埋留意返.. 前三日先返咗大貨會冇貨咩大佬

依個先係重點
你買貴左 省左時間 無對與錯
但係良知 唔可以無

我記得買個陣2050
買咗冇耐就話出大電版

咁咪係囉，有乜野好拗。
咁講法原價2340 都係傻閪

總之唔準賺錢？

唔買點玩 點樣為買而買
講野用下個傻閪腦啦

炒到幾貴都有人接
D game 鋪長做長有

facebook d group 會招人
8個AC 夾錢平好多

最好就用成本價賣 一毫子都唔比賺

話時話點解動森主題機得部主機乜撚都冇

善用不推文，感謝

因為原價2340 明未

打機其實唔需要fd

依家係d人盲搶緊炒高個價，仲買炒價個d咪on9囉，之前減價唔見d人買？

應該樓主想講班on9盲搶到咁都仲要買係好撚蠢，眼眼動森機3000幾都買既真心柒

唔明點解買game都食炒價
明明有download版

動森部機又唔係跟game
只不過係靚少少
但要靚其實大把舖做緊客製 癡張貼紙都已經好靚
唔明啲人點解咁唔抵都要食炒價買

學樓上話，炒咪炒又唔係俾唔起

俾錢做客製貴過食炒價啦
你知唔知高質小小嘅噴油幾錢

呢個post究竟幾多炒家喺度帶風向

非常同意
Switch 呢排好好炒

但市場好公平
物以罕為貴

隔離Apple AirPods Pro
行貨都要跌穿底價賣

咁我係咪要投訴鋪頭收平左我幾舊

咁賣平幾舊叫唔叫炒先

咁撚多人合理化炒狗行為 果班一係食炒價既on9仔一係本身就係炒狗

要買一早買左，洗等動物森友

果陣買幾錢？
我淨機買AUD408

買遊戲機比得起幾百蚊炒價差價：死窮鬼我比得起呀吹咩
買樓比唔起幾十萬炒價差價：炒樓撚死全家

罕你老母臭閪咩
又唔見你講啲個鋪頭疊撚哂啲switch
驚死你唔知有得買咁

令我唸起的人成日辯論ps xbox 同pc
有的巴打入黎話 我拎幾萬買曬咪得 係小朋友先成日唸要揀

客製我覺得值得
起碼要晒心機同時間

但炒價機不了

我都係呢部
呢個版宜家二手市場值唔值錢

唔好攞垃圾嚟比較

叫蝕賣俾比你
同時Switch 可以賺你炒價

只可以話市場好公平
冇人買
任天堂$1000賣比你都仲得

不過好多人WFH
唔通個個都WFH meh

隻動森係咪真係咁好玩呀

打機緊係為買而買啦，咁都有得優越？
打飛機都係打果時先dl套av架啦，真係搞笑

利申：無switch

ringfit果D點玩
無左PARTY GAME功能部機基本上廢左武功

所以我真係羡慕台灣，無炒價呢回事

師兄態度正確

做水魚唔關收入高低事，
樓上俾人搵笨柒仲大大聲話自己唔志在
前排藥房炒口罩，有無入先？

啲人覺得當求>供就係要升價 目的在於商家可以搵到錢.買家可以係呢個post到串人
依家問題係炒價個班啲存貨睇落就係供>求.而佢地見依家咁多人想買就想炒起佢黎俾佢地搵錢買樓
成班傻仔仲以為自己好醒..前幾日返咗大貨點會唔夠貨..

香港人特性:有錢就要fing，無得做平時嘅消費活動，咪跟隨潮流，人買咩佢買咩，但求d 錢fing出去。

對台灣人黎講好貴呢 都係2千幾蚊但人地物價本身低咁多

事實上根本兩個世界嘅人係到嘈緊交
唔會存在咩互相理解
屌人食炒個班根本唔會同朋友聯機玩動物之森
又或者一早買咗過嚟拎個尾彩
個個一出就講緊點樣儲厘數儲點樣開島
唔通等兩三個月過咗氣先等埋你玩咩哂氣
事實上
知識、虛榮感、浪漫、時間呢啲無形嘅野本身就係值錢
不過某啲人一世都唔會明

利申：3部switch 17年買落

覺得呢加隻GAME幾 HIT
但係未買switch
唔係錢既問題 但係洗撚比你賺
佛系等返貨 原價買
買唔到就再遲啲先玩

說中了

覺得單純供求問題，合理化炒價，而唔識抵制嘅人，係咪唔知咩叫飢餓行銷

由鳩班傻閪囉咁 企埋一邊笑佢地又排又捱貴價貨

早幾年已買落，仲爆緊zelda

Lite畀你出街玩架, 係街開乜鳩party

早買早享受 聽過未?
TIME IS MONEY
有錢怕春咩

又幫襯寶源？

奶共任天堂既驚繼續玩？
講一套做一套？

班窮撚淨係識笑鳩人地用炒價買switch
唔諗下人地比得起，食餐飯都可能貴過部switch
唔會care 個一千幾百

台灣無炒價?

所有野都都係, 只要demand 大過 supply, 都必定會肯俾多d 錢既人買貴左. 學校實有教過. 但係呢度既人一路投訴呢個基本既定律.

俾貴左就係做水魚? 你係同一時間係, 格黎每一間舖頭都係賣緊$2340 個陣你俾貴$400買, 呢個叫水魚. 但係你係demand 需求高於supply 之下買貴過官方定價, 呢個係買緊time cost.

真心問，如果想即刻有得玩，但又唔想食炒價可以點？

有班人急住要玩
比多一餐飯既價錢就唔洗等，對佢地黎講唔算得D咩

相對於客人黎講time cost 係唔會改變ok?
你等到佢降價係唔會令個time cost高左ok?
唔會一日少左1個鐘ok?

成班傻仔柒就認

其實同口罩一樣. 因為無, 所以全球都係買緊炒價, 除左有政府出手要用國家層面分發. 點解口罩炒? 因為Demand > Supply. 呢個唔係得香港炒價. 係成個地球都係咁. 即係首先講左 Demand > Supply, 炒價係必然, 而唔係偶然.

講個time cost. 其實係睇你有幾想要呢件貨. 你當然可以等到佢降價. 呢個咪就係個"Time" cost 囉. 以switch 黎講, 佢唔係必須品, 你可以等得. 咁你唔覺得重要, 你咪等. 對於其他人, 我隨時跌都跌左幾百蚊唔知係邊, 我俾多幾舊水買, 我慳左時間. (等佢跌價既時間). 每個人個time cost 對唔同貨品都唔同, 你覺得你等得, 唔代表其他人唔可以用錢買時間.

老實講全球爆到咁
話唔定真係幾個月都未炒完

慳左乜春野時間呢請問？
你遲少少買一樣可以玩咁耐
早少少買一樣可以玩咁耐
乜撚野用錢買時間？

我點解要遲小小買? 因為我而家悶, 所以想玩. 我俾得起錢而家買.

我唔明點解你地會坳一個教課書裡面既定律, 就係demand > Supply 個價自然升. 你拗得贏既, 係你出左教科書囉.

仍然都係個句, 點解要遲d 買? 有錢既人可以好多原因. 我鍾意買, 我而家鍾意玩, 我暫時唔想玩不過我鍾意買左先, 因為我俾得起錢所以買.

我都話好殘酷既事實係, 當supply 唔夠demand 個陣, 有錢人係決定價錢既人. 全世界通行呢個道理.

啲傻仔唔旨在比人當水魚你又吹佢地唔脹既

最仆街都唔係屌人炒價
係水鳩人買Lite

冇左party game就廢左武功
如果自己一個玩開根本買lite就冇問題
大作果堆有幾多隻真係得大機先玩到
你數黎數去根本唔會數到好多

啱啊 有錢唔代表要做水魚
d人做水魚仲要大大聲聲同人講

咁又點？
你以為啲炒家真係跟經濟定律操作？
我睇天真嗰個係你呀

等我同你講啦，啲炒家通常定價係高過條curve 幾十%
你估真係同條curve一模一樣？
係睇有冇好似你咁既水魚幫襯咋低能仔

咁你要改變下心態 點解要當下非玩不可？

反轉黎諗疫情過後，一切變返正常就大把人放機。但唔知幾時先完

我諗你都係唔明. 你明既就出左教科書.

咁你慢慢等佢跌價. 俾d 心機, 你終有一日會等到.

我繼續玩我既switch.

你以為呢個世界乜鳩都跟教科書咁行呀
係就好囉

如果我依2個月得閒想打機，之後會好忙
咁又可以點？
我用一餐飯既錢去減少等待既時間，其實真係無問題

利申: 無switch，亦無興趣買

班窮撚淨係會不斷駁你 : 你係水魚 ! 你助長炒風!
真係比炒價買個班人根本唔care 個一千幾百
佢地淨係想快啲有得玩，助長炒風? WFC..

呀...仲有
仲會同你講: 你遲D先買黎玩唔得嫁?
我笑左，有錢又比得起...等咩撚野...

得啦得啦你叻啦
樓豬係咪嗰啲連手機game都以0課自豪嘅傻鳩
窮撚心態係都要左度右度幫人省錢
有冇諗過人哋唔care?

想知你平時買開啲咩係人地冇得你有

利申一早有switch

咁我會食多餐飯
價值觀問題 你覺得邊樣值咪做邊樣其實
搵到錢就係洗 洗係邊基本上無分對錯
只不過我係唔會助長高需求就出現炒價呢種情況，好病態

屌 幾舊水都諗真係窮撚所爲炒股升一格都係度啦

可以花時間去排隊買，Aeon偶然會有貨
前提係你time cost低

窮撚唔會識咁諗

咁又唔好話人窮撚 你都唔知人地有幾多錢
師兄你咁就覺得人地窮呢個諗法有d怪
我上司一個月8,9萬，用緊iPhone 6 plus,
講撚左成年想換機都未換，佢窮？

窮撚去瞓啦
利申 窮撚

根本唔係time cost問題
去到今時今日搶到顛都仲一部部賣得到 根本大把貨
人地炒狗抬價賣
成班港豬就狗衝

做咗水魚就認啦
係到笑人窮撚

諗過度過考慮過先買 = 窮撚

咁我收番
班窮撚 => 班人

算啦 連登仔係咁上下
笑下咪算
成班都唔睇下咩收入叫中產
係度吠人窮撚
利申 唔到中產收入

態度正確
佢地唔買笑9人又係低能

簡單黎講
你比得起，唔想等，咪比炒價囉
你比得起，唔想食炒價，咪等下囉
你比唔起，咪等下囉

無咩好嘈，又話人地係水魚又話人地蠢

利申: 無switch

上面又教科書 又 demand 又 supply
拋少陣書包洗死咩
現實根本就係間間鋪都hold左大量貨
質爆哂成間鋪
再加上今日有人周到佢地打龍通
一齊加價到2980
大家又唔拋下合謀定價出黎？

依加就係造緊呢個demand and supply 嘅假像
借住咁樣先黎加價

大把貨?

台灣

美國

日本

我諗你地真係研究下, 點解Demand > Supply 所以會價錢升既原因. 教科書有教架.

原來而家俾多千幾買炒價=威
想買正價原價=窮撚
為左合理化自己炒賣就達啲乜柒理論
我屌你老母啦

你講完教科書未呀書蟲

好正常
因為原價嘅供貨量少
得返啲炒貨 但炒貨個量都已經唔計入原價貨量
所以係兩樣野黎...

不如咁, 你除左調低一句咁樣既回應, 俾d 實質d 既, 有reference 或者URL 既野去support 你講既野. 你望下我既回覆既reference.

要拗既你都俾番d d 水平俾我, 好嗎?

做多左
好地地駁完人地 係都要拋返個書包出黎講下本教科書 都唔知做乜鳩

Switch你一定要有，炒價都要買，知道未？唔玩死得快過肺炎

覺得最緊要都係買嗰個覺得值得
其實而家大家都留哂喺屋企，合家歡時間多咗
有switch一齊玩下都幾過癮
利申窮撚 舊年格咗一個月格喺誠哥度買咗 而家手持續電版同ring fit談笑風生

屌佢老母又唔講啲鋪頭疊switch疊到成座山咁
驚死人唔知佢地有賣switch咁
仲話冇貨

你plot到條graph出黎先同我講supply demand啦

當大電器鋪都炒緊時

所以果啲咪黑心賣家
唔係點賺你地一筆

真係冇貨嘅話 而家黃金唔洗間間排哂長龍啦
我明佢係明呢個道理
但係就完全唔撚貼地囉

你而家講緊既supply demand全部都係理論
實際情況係點你根本完全up唔出
我使乜駁你

買貴貨
買寶源狗貨
一次做兩件白痴野
黃絲喎
我都係着返條底褲先

屌你老母做香港商人真係好撚幸福
炒價貴原價成千幾都有咁撚多狗幫手護航
仲推埋啲乜柒理論幫自己合理化
我而家係鋪頭數錢數到手攰😅

我唔理 我有錢 我食得起炒價 我慳返D時間去買Switch返黎玩

平時D師奶買樣餸又要精明眼格價
佢地一定係窮撚 冇錢仲學人買餸

如果你買唔起炒價即係窮撚啦
窮撚學乜人打機

個幾百蚊 我地有錢人（聲稱） 食餐飯都冇左啦
洗同你地班窮撚慢慢等佢降價？

個3條link 咪講左當如果demand 係大於supply, 所以咪缺貨, 跟住價錢俾肯俾錢既人買貴左.

全球都係咁運作架. 個demand > supply 既理論唔係我作出黎, 我只係reference 番呢個理論係下面呢d link 咪prove 左佢真係咁運作. 呢個咪個實制情況囉. 你自己去check 台灣, 美國, 日本d online store 睇下幾錢部啦.

台灣

美國

日本

人地食個飯就係等於炒價
即係食飯閒閒地都千幾蚊
連登仔月入50k都唔夠洗啦

有錢點都得啦
炒價都會買
價值觀黎架姐

話間舖頭合理唔合理
都唔係我一個人話到事

唔好郁啲就人身攻擊
唔想買炒可以買lite 搵替代品
過到自己果關就ok

Lite 呢啲電子垃圾都買

啲貨變魔術咁攞極都有
個價就海鮮價
weekend >3000一部
平日就落返2500

你同我講demand supply？
我就話囤貨起價啦

一千幾百有撚所謂咩

個問題係 你買炒價賣炒價咪靜靜地囉
屌佢而家惡撚過啲屌炒價既做乜撚
你件野唔值咁既錢你成層一齊炒高個價賺錢
而且講撚到賣炒價好合理 你唔買即係窮撚
吹撚到個風係買炒價=威
你話有冇問題喇

係網上一講demand supply ed terms同成本論一樣
冇人會再想同你正常討論
因為同一個離地,淨係識拋書包既人係冇咩好講
自己落黃金行轉,學下咩叫hold 貨
想讀書就學下飢餓行銷
知你冇學返好無聊

咁簡單d, 你去check 下台灣, 美國, 日本而家買部現貨switch 幾錢. 夠貼地嘅問題啦?

佢拋嘅書包完全係正確架
亦都係同教科書一樣 冇錯架
但係 唔貼地囉 何不食肉糜
我建議佢就而家換件衫出門口落去黃金行一轉先 再上黎討論

一出就買左返黎
其實真係無乜好玩
只係反正xbox ps4都買左 咪買埋囉
叫做自己或者班fd個排想玩咩大家都可以join

臭蟲論之前,睇下aeon幾錢

吓 唔買炒=窮撚係上面班友講喎
你唔屌佢地人身攻擊？

覺唔覺座的士啲人真係好蠢?
有巴士唔坐浪費金錢

覺唔覺去旅行啲人真係好蠢?
落樓下唔駛用錢

覺唔覺去食和牛啲人真係好蠢?
食黃牛平幾十倍

咁你可以去排隊買. 我番緊工我排唔到隊. 我選擇比貴幾舊求其落街買.呢個仍然係講緊time cost

我當真係供應短缺
amazon都賣三千幾
但你可唔可以答我點解香港有舖頭賣$5000幾？
我幫你答埋啦
因為想用供應短缺呢個藉口炒高佢囉

唔會話賣家set 5000, 佢set 10000 都係佢自由. 無人買之麻. 我入手價係2780 + 骨.

你想等咪等幾個月之後實平, 再唔係就去Aeon 一早排隊. 我只係話大把人個time cost 貴個做上面嘅選擇

我冇屌 完全冇屌
唔好咁敏感
即係咁講姐

好明顯啦呢個
香港人最識做生意

睇完依個post終於明白點解啲公屋撚會成日笑人買私樓係蠢

情境題：
係你未買部switch之前
如果有條傻仔用$5000入左部switch
然後其他舖頭知道左之後就抬到$4500
咁你仲會唔會照買

住公屋 但買左幾層樓租出去

個個都為咗打機，無人記得狗源
仲要食炒價都當無事
真係抵撚死香港人

Agger demand supply係無錯架
而家討論緊係人為控制supply造成炒賣
佢拋曬啲外國例子無意思 都係臭蟲論 唔代表炒係合理
同埋就算外國有炒價 都唔代表香港無囤貨

我覺得佢用理論之前可以學下邏輯先

好似唔關事

睇你想唔想即刻擁有
同手上有冇錢
唔介意錢銀咪比

梗係買
貴個一千幾百啫
食餐飯都冇左啦
仲賺左time cost添
唔買個班就正窮撚

學生咪大把時間等一兩個月價錢回落幾百數

sorry 搭錯咀

即係再推上$6000
只要你有錢，你都照買啦，係咪？

貴幾百咋喎

個陣炒iphone你咪一樣仆倒去買黎炒

想即要而我大把錢
個現時最底現貨價係6000 我會買

你係可以google 到世界國地既現貨機價錢, 黎評估香港現時係咪缺緊貨. 如果全世界都係$2340, 係得香港賣緊$4500, 結果係好似連登好多網購post, 討論點係外國買d 平價貨番黎. 結果係d 鋪頭無可能因為一個傻仔買5000, 就可以係世界貨源充足下做炒價. 2020 年嘅今日係無可能.

現時嘅資訊咁流通, 你唔識google 去做基本research 係應份做傻仔.

你大把錢，個價推到無限大你都會買
但假如大把錢嗰個唔係你，去到一個點你就會覺得呢個係病態市場

其實唔係好明
唔係話慳錢係錯 但係點解有錢食炒係蠢？
宜加唔係食完炒自己就唔夠錢開飯喎
係根本個炒價對自己嚟講就唔係貴

如果100蚊同1000蚊對我嚟講價值係一樣
咁買炒有咩所謂
有錢買=蠢？
真心唔明

唔夠錢或者介意就話唔好買姐
我夠錢又唔介意點解就係蠢
D錢點洗要人批准咩

利申：無買炒 純粹唔明

但現實係呢個世界唔係得一個傻仔
而係有好多個傻仔有錢但唔識research
可能係俾情緒主導左
當數量多到足以影響賣家決定
就會搞到你苦不堪言

咁一定啦
都講左如果我大把錢 唔將錢當一回事

到時你就唔會坐係到話：「哎呀，自由市場大晒」

而家肯定唔係咁既case 囉, 你望下外圍d 價, 望下其他國家d 價, 就知個價好明顯係唔夠supply 所以咁囉.

係呢個咁既情況下, 你可以唔買炒價. 你可以等. 但係大把人真係唔會爭個幾百蚊要諗囉. 我都話, 隻Rolex 熊貓Daytona 行貨10萬. 而家現貨價賣緊17萬都勁多人買. 點解?

有錢就得架囉.

推高個市場價
唔健康
香港就係有班炒家周圍去，炒高完就走
點解我仲要幫佢地兜咁係合理

希望你可以一直咁樂觀啦

未買機 但知道動物之森官方價
一岀個日行去旺角信和睇炒高好多
再睇埋百X匯個價 貴到屌岀聲
抵返少少嘅3588送兩個game
送套都未敢落手買

唔係樂觀, 係現實.

你係未望到外面夠景有幾多人係勁有錢. 係唔志在. 唔好講而家只係講緊炒價貴400蚊. 買表個d 人講講緊炒價幾萬蚊都係咁買.

你估下以咁樣既水平下, 呢d 有錢人會揀跌400蚊買部炒價機, 即刻有得玩, 定係話選擇take 個half day leave (肯定蝕多過400蚊) 排隊去aeon 買機, 定係話等多幾個月係屋企悶撚到臭都唔買d 野黎玩?

真係唔係樂觀, 現實係大把人有錢咁去fing. 我換個方式講, 不如你諗下點樣搵多d 錢, 搵到係跌幾百蚊你都唔會記得左個陣, 你就唔會再有呢d 問題. 我唯一講到你聽既係, 我無呢d 問題.

話你嘈左成日..有料

機都算啦
屌你老味啱啱有frd share出黎話動森炒到688
班友係咪唔知eshop有得買
你計最貴個區都係頂盡450
會員700 package仲可以自選兩隻game

我就唔信會儲實體game嘅人
隻game出咗差唔多兩個禮拜都未買game

小朋友齊打架

咁以後唔好屌買樓貴

你有兩個幾嚴重嘅問題

一 係你讀完個中三econ嘅demand supply就以為睇透世事 econ世界係咁簡單 就唔使讀到上phd啦 何況你係咁話全世界缺貨，咁點解而家個炒價日日都仲見到？

你又有冇留意早一兩個月ringfit? 全世界得香港同大陸賣成2千蚊，澳洲加拿大計埋運費嚟香港都唔使1千蚊，咁你明白香港炒風係特別嚴重未？

二 係你果種「呢個係現實」嘅港豬思維，竟然可以合理化有錢人控制價格呢個行為，我真係為香港啲生意佬多謝你班港豬啦，自己一路炒住貨，一路有班人幫自己護航

我唔覺得普通機會唔夠貨
係有班人keep 起晒

支那停工幾個月
你想有幾多貨？

成班都唔用腦
有錢既人 根本係推出呢部機個陣已經有
唔會因為以家悶 所以先有錢冇地方洗

所以唔存在住有錢 所以炒價對佢冇影響

真係唔夠咁aeon 果d點keep住有

咪就係多到幾乎冇邊間舖缺貨囉

玩 switch一定買實體
你好彩原價搶到第一批貨玩完賣出去仲可以賺錢
就算蝕最多平過原價廿蚊放出去都一堆人爭住奶
試想下廿蚊就玩到隻四舊幾水既 game未計可能有錢賺

好蠢咩 都世界末日啦
都係做d野令自己開心啫

貴左幾百蚊就要生要死咁
好少就唔好打機啦

已經玩緊動森，2380買機！
只覺得果幾百蚊都好嘈，
炒下股票同大頭菜好過啦！

我買個陣先一千尾

佢冇講錯wo
玩得switch都係冇乜文化

因為switch係越南有生產線

一千幾百濕濕碎啦

一千幾百對香港人真係濕濕碎

仲有 Lite 唔掂, 無得 Switch 又無得震, 大把貨剩係正常
要買一定買正常版

人哋畀得起 正如買菜 有平有貴 你想食 又買得起 我唔明都要畀你屌

打機唔係為自己開心嘅咩？打機打到要就朋友進度嚟玩你都幾可悲

根本果一千幾百對於好多人來講都唔係錢
大把人買部一萬唉瘋都唔手軟啦

一班人玩先開心

無留意開 但Switch唔係出左好撚耐喇咩 做咩要炒

貴果幾舊水講到好似幾百萬咁，有冇咁撚窮呀？想買就買架啦，錢係我嘅，關你叉事咩

你啲垃圾人，玩二手仲理直氣壯
整game既人係唔係食空氣就整到game出黎
越黎越少好game就係你班人搞出黎

買二手機仲蠢

利：排隊買到$2340動森版，然後原價賣咗部兩年幾細電版真係有人要

綜合樓上咁多位
睇嚟狗源點仆街
只要為咗打機，貴幾舊食炒價俾狗源賺都可以美化成一件理所當然嘅事
為咗打機，所有罪行都是藉得寬恕
打機真係可以奪諾貝爾獎

累撚死真機迷要繼續捱炒風

街市/超市/藥房D野都加左好多價
你記住企硬 咩都唔好買

用中三econ demand supply嚟幫合謀定價護航
幾百蚊都嘈？死窮撚啦
生意佬可以放心抬價啦，以後賣貴幾舊水都唔會冇人買

2千幾蚊對有返工嘅人黎講真係濕濕碎
加上呢排基本上冇得去旅行 多咗閒錢
有個唔係點打機嘅fd為咗玩動森出機 仲要出2部
兩姊妹一人一機

根本問題係availability (here and now) 本身就係價值

講到爛口例子，平時地下間7-11買雪條5蚊條，行到上山頂個檔口賣20蚊條，咁叫唔叫炒價？個product可以完全一樣(d人最中意講製造成本一樣)，但係個value完全唔同因為佢提供左availability at the right place at the right time而呢樣野係冇substitute。你果下行到上去，你想食雪條爽一爽，一係叫人揸直升機運比你，一係係行番落去自己買(記住你行到落山買果條雪條同你係山上面果條雪條個價值可以係唔一樣，所以點解啲人成功登頂會帶支酒係身上面，落番地果個moment飲個價值並唔一樣) 。完。係山頂果個地點果個時間(除非你可以teleport)，唔存在任何其他可供購買的雪條，所以並冇可比較的價格，結論20蚊一條唔係「炒價」(即使佢好似係同一個時間空間有出現過一個比較低的5蚊7-11"參考價格") ，而係巿價。

自由巿場係賣家可以隨便定價，但買家亦都可以係available的options內選擇佢的購買價格。用樓主的mindset就係佢覺得有個價格係2340一部switch(先姑勿論現實呢件事係呢一個時空存唔存在) ，咁佢選擇用呢個"目標價"係市場上搵seller，係非常合理，亦唔存在任何問題。但如果而家係個市面唔存在2340出售一部switch的賣家，咁樓主買唔到都係非常合理，亦唔存在任何問題。而樓主試圖影響其他消費者令佢地同佢一齊以2340"目標價"購買switch 從而增加佢成功係佢目標價購買的機會亦非常合理

但其他人對個product有更高價值(time cost可以係定義價值的其中一個因素) ，而願意付出更高的價格購買呢件事係同樣完全合理。你最多只可以唔認同其他買家的valuation，但唔見得有咩地方可以話人蠢

利申屋企2年前以經有兩部switch，老婆自己各玩一部

咁口罩抬價都唔好屌啦
咁油公司合謀抬價都唔好屌啦 有錢到買架車，唔係介意果千幾蚊油錢呀嘛？

2千幾3千蚊咋嘛?
鍾意又急玩既咪食少少炒價囉
唔講以為你山區耕田 一年先得3千蚊收入
見大家講到好似買switch=有錢人咁

其實switch game真係好平
手遊課一次金都唔止429

Eshop轉區買仲會平啲

比人當水魚仲要搵籍口合理化加害者 真係世界奇觀

「咁係咪乜都唔好買？」

求過於供 自然有人願意比貴D買 有咩問題

好撚無聊 為咗幾百蚊可以嘈足幾日
呢個世界就係咁架啦

班傻仔以為價格係固定 唔識變
變貴就一定係有人炒

係應該要求任狗大量生產 先係解決個問題

Switch撚多數都係小學雞玩 咪介意果幾蚊

又係順從現實嘅思維？咁仲爭取咩普選？係咁㗎啦

貴過官方定價唔叫炒係咩？

你可以爭取 但生活都一樣係要過

自由市場 貴過官方定價點唔一定係炒 佢又唔係壟斷左個市場
你諗下如果係沒人要既野 你可以炒得起?

依排d 人屈係屋企唔出街，當你屈7日其實每日都係比多一舊水
平時出街都唔只駛一舊水一日

早買早享受
宜家咁撚悶，人地想快啲買，快啲玩，問題係邊度？

貴過唔一定就係炒
唔通平過官方定價就係做慈善咩

所以咪有綁骨貨
家下唔係冇貨,只係人為減少供應,逼鋪要ns就要食埋d死貨game,配件
有人肯買就繼續loop
結論寶源又贏
拎倉底貨出黎慢慢磨,幾百箱係倉度,未來產量減少都唔關我事,仲比左個好理由我炒高佢
仲有人幫口解釋咁係合理

你確定冇壟斷？
你不如追下post睇下老任香港係邊個代理

自由市場呀！

不嬲定價只係suggestion，你鐘意跟咪跟，你咁講買野飲，夠有啲地方買好貴，又係炒？

動森買digital咪得
利申有機

如果背後合謀定價？
我見呢個post一直冇人敢正面回應呢點
一係就迴避，一係就話世界就係咁

無人叫你一定要買行貨Amazon大把水貨，你用行貨講既大把野有壟斷啦

唔關順唔順從事

官方定價從來只係建議售價，自由市場下價格就係會因應供求改變，到平左果陣你係咪會堅持比官價先
每樣野對每個人都有個價值，你覺得唔值咪唔買
買既人覺得值咪買囉，可能佢地早買早享受，個溢價對佢地黎講濕濕碎，每個人把尺唔一樣冇得好話人

其實跟到咁死會唔會你先係太順從呀？

香港沒鋪跟正價賣?aeon 等等都幾間啦
講全球既話 得香港有switch買?

合謀定價，據我所知水貨無喎，上個月先去黃金搵左個朋友買switch，唔同價錢架喎2500又有22xx又有21xx又有

無錯，笑死我，咁就壟斷市場

到左2020都仲可以有人去黃金/先達買野
你就知幾多蠢人養住佢地
網購對佢地黎講好恐怖,現兜兜拎住部機先信得過
另外其他水貨,有人會同你講time cost架啦

沒證據既野只可以9吹 有咩好討論 定你有內幕可以爆料?

Amazon運落黎真心好快，又免運費，amazon買左一部，但我都去黃金買左，我有朋友係黃金開

狗源係狗大家都知
但唔好忘記仲有其他直供channel 賣
都一樣唔見得貨多
再睇番外國amazon 都一樣缺貨
所以依家真係供少於求，未必特登囤貨係倉唔放

廠方定左個價就係話比消費者聽
貴過呢個定價以上就係非官方收益同市場不合理價
人地係呢個市場立左規則比人參考

貴過唔一定係炒
呢句係由炒家定義

想潛移默化去香討洗腦啦

自由市場
咩叫自由都唔知
學人做教主
跟十三億支那人要民主一好樣

正價賣有幾困難？
又唔見兩大日資百貨AEON, Apita炒價賣
日本正規販售通路BIC CAMERA, yodobashi, TSUTAYA個啲又炒價？

將藍到發黑既代理囤貨炒賣行為合理化？

定你係狗源既人呀？

戇撚鳩鳩

供求問題 就係咁簡單 貴你可以唔買
藍到發黑唔好咁肉酸啦 望下黃店switch賣緊幾錢
根本就係市場問題 關咩藍黃

自己去睇下同狗源關係密切既有幾多貨，黃店有幾多貨啦
唔係呢個仆街代理囤貨根本就唔會2017炒足半年，到左而家2020又炒過

Demand多 price咪升，有幾難，市場會浮動，正如ps4宜家減價，有咩問題，跟據市場需要做價格調整

戇鳩舊版先可以玩開心版

狗源控制埋台灣?
台灣動森機一樣貴貴都大把人買

用幾百蚊去同爭取普選比 都唔知話你on9定弱智好
咁你去街市買菜比街邊檔口收貴你一蚊 你都去抵制佢地囉

你正價以下比廠家賺
都間接令佢將來開發更多game、機，互惠互利

炒價比炒家賺
袋曬自己袋，惠你老母就有份
養肥炒家個下場，炒得仲狠

之前平過官方價 班人就話應該啦都無人玩
依家貴過官方價 就係仆街炒狗

狗源貴你咪唔好係佢到買佢有佢既自由去set高過suggestion selling price ，佢更加可以set高過selling price，經濟學上黎睇咪少左人買，但係有班人又要屌又要買

玩開心參加唔到活動 又連唔到線 不了
如果有2部 其中一部開心玩下D垃圾game就不錯既

你買完覺得自己on9就係水魚
買完無事既叫做正常買賣
只係幾百蚊係好多人既可接受範圍
你接受唔到咪唔好買
自己思想就唔好強加係人地身上啦

Market price sor

你想人點正面回應
你有冇證據先 你幻想9up出黎嘅嘢要我地用返證據去回應你？

打機咁多年從未食過炒(100蚊樓下個啲差價就試過)

佢眼中只有香港
丫唔係 係只有屋企樓下間鋪🤣

根本除左炒狗之外無人會合理化炒賣行為
買果班又係on99
原價咁耐又唔買係炒起去搵去俾一千幾百人賺先過癮

狗源係香港代理黎
要唔要去信問下香港任天堂係咪默許代理帶頭炒賣？

買啦，好好玩，數字d game又有折，又可以用電視玩，又可以帶出街，同女仔frd玩party game又好玩，有細路仔仲好。

一個月買一次game囉

供應不足個班睇吓先 又升又跌起伏大過賣海鮮

岩 口罩等佢跌番去50蚊先好買
貴過50蚊都係助長班仆街炒家 咁你慢慢等啦

睇錯，原來你地屌緊炒賣，88

佢呢啲人就係抗爭抗上腦嘅憤青
需求大啲鋪頭加價呢個玩法幾十年黎都係咁 唔單止遊戲界
一唔岩自己心水就話人藍到發黑

佢哋會用返中三econ答你，價係升果段就係冇貨，價係跌果段就係多貨

必要品同非必要品都唔識分

即係你覺得冇問題啦？
如果係既，我都無野好講

必要品係唔係更加唔應該炒?用下你個系腦啦

依家啲炒家直頭唔上price到換價錢

藍到發黑果個係香港嘅代理，你搞清楚廠，代理同普通舖頭嘅關係未？

全香港又唔係淨係得狗源啲貨買

狗源係仆街
但我同你講沒狗源 switch一樣都會咁貴 因為供求問題
switch貴既因為係因為狗源?

呢個連口罩抬價都可以合理化 係咩身份心照啦

一陣話行貨價唔等於寶源呀

我自膠睇唔到講緊狗源

五毛/藍屍狗出沒 block得佢

狗源好勁，us amazon都控制到，最衰都係狗源，搞到美國買switch都貴左

長期供貨不足
明明之前冇人買點會冇貨呢

笑死 唔係合唔合理化既問題 係現實你50蚊仲會唔會買到?
口罩官方定價係幾多?
你慢慢生活係自己既美好幻想當中啦 唔好連累人

我唔會亂屈人5毛
no. 5萬頭點5毛呀

從來合理化炒價既人係買嗰個，炒嗰個係衰，但你唔買佢炒乜鳩，係你自己要食炒價，全世界又唔係得佢地有貨，唔好又要買又要屌人地炒，人地炒都係因為有班友肯買

你根本就係港豬 要改名啦
你講嘅呢個邏輯咪就係經典嘅blame the victim

遊戲唔係必需品 資本市場就係價高者得 弱者唔習慣競爭社會我幫你唔到

明明全世界都貴左 仲可以講到唔關供求問題 服左你地
出街行下睇有幾多人想買switch先啦 就算二手網都一大班人收

其實等到佢正價果陣都唔知等到幾時
覺得個價錢想買咪買 貴千鬆蚊 一了百了 慳返D精神唔洗睇佢幾時平仲好

佢自己既原則 當左全部人都要跟佢個所謂原則
憑咩睇到自己咁高

如果唔係狗源又要驚鋪食骨又提高來貨價既話會炒得咁狼死咩？

就算罪大啲機之前仲熱門過而家Switch都唔會炒到咁，最多咪得一兩間知名黑店炒，所有PlayStation授權藍店都要正價賣機

根本就係香港任天堂唔撚理先會由得個代理帶頭炒

咁樣計冇得好講啦，過多10年之後你部機個價平10倍添，唔通我同你講10年後買平好多，笑鳩你班正價撚？

又blame the victim
大把有得揀你係要同炒家買既
人地炒你咪由得佢
Do you know what is victim
你自己揀既vic乜tim

我寧願買lite

唔炒咪比炒家入貨拎黎炒
你個腦裝屎

個根源咪又係你d炒家

人地買來溝女
屌多兩次西都係番度
你睇下而家ptgf 咩價

佢地覺得係就係，佢自己要食炒價，仲話自己係victim

呢個世界有樣野叫time cost
大把人秒秒鐘幾廿萬上落
樓豬就為左5分2毫婆仔數走遍成個深水埗格價

啲人都係屋企冇野做而買遊戲機 咁點解ps4又冇炒起？

動森版switch幾時再開放預訂?
btw, 今年係咪出switch pro?

正價賣有幾困難？我一早解釋左，證明有人唔睇文

百貨公司我都解釋左，加上其他巴打講左，他們有部分直接問生產商取貨，而且應該承諾了不能賣炒價，所以唔會參與炒價行為

炒價行為如果是涉及買完正價後再作非商戶形式轉售，暫時各國也未有辦法可以處理；另外香港的商戶是容許賣水貨，水貨的定價，無人管到；講到供應商的問題，就算有行動，轉變都是以年來計算，唔係短期可以見到的東西

我自己買野，通常都係正價行先，而且遊戲機唔係必需品，大可以選擇唔食炒價，不過好多人唔係這種想法

仲有一講唔掂，就有一批人走出來話人是護主，在過去唔同的網上論壇都曾經出現過，我唔需要回應，因為呢種根本就無事實根據的「指控」，你可以批評我的觀點，但唔係人身攻擊，而且對我根本無影響

黃金賣緊3280cls
其實大大間專門店喺度，專門店無貨既野 出面就肯撚定炒高

你講緊咩
姐係你認為買就已經=炒 笑死
咁加陣要自用既唔買唔通要等班炒家炒到上4千先買?

個根源炒家?沒人買炒家點炒

金源乜鳩新game都死命炒一輪，係香港買switch game係戇居表現，日本樂天買埋連運費，慢既2-3日，快既聽日就收到

手掣壞左就係咁先

根本就係藉口
佢哋會答你因為冇貨源短缺

但係switch特別貴都唔係呢一兩個月嘅事，啲game二手可以同正價貼近，ringfit可以上到2千，講緊澳洲加拿大係1千唔使

隻隻game都短缺？永遠淨係得中港台先會短缺？

唔同意見就五毛
好彩ching你心水清

香港係冇任何任天堂專門店
黃金個間所謂NSEW都係狗源開

正規既可能係得百貨公司入面既booth

我識答，time cost
肺炎未死人，玩遲兩三日隻game係會死

年尾就出PS5 未買既寧願等年尾買
加陣先買PS4?要買一早買左

唔爭在個幾百蚊

而家先買switch都唔會係平時打開機既人啦

switch個吸客範圍好廣 PS4根本沒得比

窮你就窮啦屌你老母 仲要拿返揸沙

答你都廢事，真係鐘意打機既一早買左，出左幾多年，你唔好問點解電腦無炒起，switch 有啲遊戲啱啲平時無乜打開機既人玩

𢲡返拃沙果個好似係你哋班炒家

呢排先買switch嘅人好明顯係非機迷
而PS4係主打機迷嘅市場

炒口罩都係自由市場 你情我願

炒口罩呢啲必需品同賤種無分別

差果幾百蚊是q但啦

switch 既健身環 最近出既動物之森
真係吸左一大堆 PS4根本唔會吸到既客

自由市場呢句真係好屈機

我直接買download 版咪仲快, 搭車時間都慳番, 轉game 又唔使換卡
512gb micro sd 先$5百幾, 一定夠用有突

百貨應百客 有人比多兩舊買到方便+轉售既權利
有人買到女神既好感 睇你點睇

助長炒賣行為

點解炒價變左好似好撚應份咁

你老母點教你，生到你咁冇文化

自由市場

黃金嗰間專門店仲有冇動森主機賣？

最新消息
沙田 百老閪 動物之森主機4880

講到永遠炒同得而家先可以玩
無中國肺炎就唔會打機
咁生愛滋先去買呀笨

但無炒家都一樣照有得買
都唔知炒家除左破壞仲有咩存在立場

普通版主機都無貨仲動森

自由市場啊俾得起咪得

無錢玩正版？

有需要咪買
我會屌藥房賣又貴又假嘅口罩 但唔會屌佢地真口罩抬價
香港地從來都係咁嘅一個地方

狗源NSEW唔係專門店黎

邏輯上只有炒家先會支持炒賣
消費者係一定會反對炒賣
所以支持炒賣既全部都係炒狗
不論論點有幾合理

做港豬好慘，咁多傻仔排曬隊食炒價仲大大聲話比得起吹咩

我講既demand supply 理論, 係econ 基本野. 唔洗讀到phd 先會知道supply 唔夠的話, demand 個價錢會上漲. 呢個咁既道理, 唔洗學到phd 先會識. 你隻眼望到既所有貨品, 過去咁多年係世界上都係咁運作. 唯一會唔跟住咁既supply demand 理論走既, 得2個原因

1. 政府介入分配
2. 個度係北韓, 行緊共產主義所以全部野都係 point 1.

關於ringfit, 我無睇澳州同加拿大, 不過美國一樣炒到飛起. 我上面都講左, 係2020年既今日, 真係得當地炒價, 而其他國家正常價的話, 香港人係會識自己係外國ship 番黎 (詳見2月頭個陣既口罩) 你係香港如果真係有貨而長其專登製做個假象係貴的話, 香港人係識係外國買.

事實係, 你無論而家邊度買, 都係炒價.
台灣

美國

日本

唔會成個世界一齊夾好黎專登炒價. 你要全球人一齊買到唔夠貨, 先會有咁既情況. 但係咁既情況下, 我地咪番番去demand > supply 囉.

呢d 野唔洗phd 先明架大佬. google 下其他國家d online store 邊度有現貨就知咩事. 齋講日本, 睇上面日本條link 同下面 Bic camera online store 條link.

根本係無得賣.

唔好咁多廢話，一句講晒，你支唔支持炒賣行為先？

我係pro business. 價錢係由市場決定. 如果件貨係全球都搶緊, 個價錢係完全唔會因為供不應求下浮動的話, 咁不如共產.

炒賣 , 係要有人肯買, 先有得炒賣. 明唔明?

咁你支唔支持？

我唔會主動鼓厲人買炒價, 不過我自己如果有需要, 17萬買隻炒價熊貓daytona 都唔會手軟.

咁解答到你問題未?

支唔支持炒家？

你諗野唔好咁小朋友啦.

炒家生存到係因為有人肯用貴d 既價錢買野. 無人買, 係無炒家架. 有人買, 係因為好多人有錢呀.

你會唔會對街市個小販講你支唔支持佢? 炒家對我黎講只係另一個小販. 你唔buy 佢價錢, 咪行過格黎第2個小販買囉.

蠢得過7000 1q都肯畀？

有錢嘅 咪當跌左 有咩所謂
幾千蚊又唔係多

而家就係問緊你支唔支持呢種行為，對市場有冇益，唔係問緊你原理係咩ok?

你見到個炒家呃水魚，你支唔支持佢？

咩叫合理化炒賣行為 又唔係必需品 價高者得 市場先會effective
社會主義只係存活於烏托幫

呢個咪就係話我叫你唔好咁小朋友皮氣.

你不論是否支持, 炒賣都會係世界上出現. 只要下面2個條件就夠

1. 貨品供給追唔上需求
2. 大把有錢人係當地

唔會因為你唔支持, 就上面2點唔會出現. 所以你要打破呢個定律, 就係做point 2. 你要我答的話, 我唔會做炒家. 不過我會做佢客人.

即係自願做水魚啦，冇錯呀，炒家就係因為你呢啲人先生存到，第一個幫襯炒家既人最有機會係你

case1
水魚既定義係, 間間舖頭賣緊$2340 個陣, 有一間賣$5000, 而我去左$5000 個間買, 咁叫水魚.

case 2
但係當間間都係賣緊$3000 個陣, 而我又check 過其他國家買番黎香港都唔會平過$3000 的話, 我用$3000 蚊買係因為我以"市場價格"買番黎.

而你地一路討論緊case 2, 係浪費時間.

明買明賣點解會係水魚？
除非佢地唔知價比人扼但呢樣野排除左先，google 下定價有咩咁難。

根本冇需要樣樣野都咁清晰界定支唔支持
好似同性戀/某某宗教信仰咁
自己唔會，但唔反對人地咁做
咁可唔可以叫支持同鼓勵？

影響民生既野仲可以企係道德觀念上鬧9人坐地起價
但switch呢d 唔係生活必須品真係無需企道德高地

樓主好窮 幾百數食餐飯都冇左
遊戲機本來就奢侈品
樓主應該依家為果幾百蚊慳左打緊飛機

我幾個月開過po屌ps4月費
結論就係
係連登嘈貴定平又好,值唔值又好,炒唔炒賣又好都係浪費時間

因為全部都係睇你有冇錢
有錢,咩都唔係問題
冇錢,咩都係問題

完

解釋緊個道理俾你聽
一味淨係識人問人支唔支持
喂而家佢炒起之後賣部機俾你咩？
成隻癲狗咁

個個有時間做research?
正如你話齋個個人time cost唔同
唔排除有好多人冇做research就走去買？
到時你自己都係受害者之一

你理得人 switch以外都大把人唔鍾意做research買野架啦
人地洗得起唔代表蠢 係你有為呢件貨做足功課
不過唔代表炒價係啱

定價幾秒做完
而且如果一個唔知行情冇打開機既人走去水貨店之前，多數會去左大百貨公司先

而對於time cost 大既人黎講連幾秒google research 都唔做
其實果舊錢買起佢既時間係值既話，已經唔係水魚

冇錢又懶果類冇得好講 唔付出又想付出最少時間以最平價錢買到係冇可能
係唔夠貨既時候凡事都要有trade off

咁都有得批鬥 你地都幾勁

你邊隻字見到我話要玩二手 game

你可以準確咁講到自己個time cost出黎？

我都係咁話. 上面紅字基本上講左個原因. 你唔會為左慳400蚊, 專登去請半day annual leave 去排Aeon 買. 因為你請既半day leave 用hourly rate 計係貴過$400 就已經唔會咁做.

好簡單既例子, 我當你一日搵$1500 日薪, 一個月番22日, 即係月薪$33000. 你請半day annual, 個cost 係$750. 呢個咪係time cost. 而呢個例子, 仲只係講緊月薪$33000 only.

當你越搵到錢個陣, 你個time cost 就越大.

其實嘈乜鳩？係自由市場呀，炒咪炒，岩呀！

不過係堆傻鳩盲搶姐，ps4?xbox?有炒價？唔好唔記得switch有減價賣過先得嫁，唔係蠢係咩？

唔需要好準確
咁大個人對自己既金錢觀念都唔了解？
一件幾千蚊既野自己買唔買得過心裡有數啦
依家唔係教緊小朋友出街買野下嘛

即係其實個個人都有機會係做左水魚啦

窮撚點會買
其實大多係寧願將啲錢倒落海都唔想俾你狗西炒黃牛賺 因為唔值得
正常人唔係孤寒，只係唔會係啲唔值得嘅物體上花錢
乜嘢服務都冇屯貨屈錢，條氣唔順咪唔買

好多花生食

岩 但係佢地一直唔肯認自己蠢或者比人當水魚
係咁講自由市場

真係講到口臭

水魚係比人扼或者搵笨
eg.市價50蚊但佢唔知，而買左100蚊

1.本身已經唔岩依家switch 個情況因為個市價已經唔係你強調既官方建議價

2.再假設又真係有人以高於市價（i.e.5000)買，而佢其實唔係比人扼，跟係佢唔care 個溢價，總之5000 買呢樣野佢覺得值，咁都唔算係水魚

講到尾你只係以自己既價值觀去睇覺得買貴左咁多，鄧佢地唔抵，其實冇你諗得咁嚴重，歸根究底呢d 唔係必須品，放鬆d 啦

唔認個事實仲一堆垃圾數據，都唔知做乜柒，搶啦大劣人，升一倍繼續搶你地大把錢

唔係囉，唔care唔代表佢唔係水魚囉
只要以一個唔符合實際價值既價錢去買件野都可以叫水魚。

我諗真係你地幾個唔明.

你睇你樓上個post 都其實解釋左.

如果度度件貨賣緊10蚊, 你買20蚊, 就係水魚. 但當件度度貨賣緊$20蚊, 包括外國買番黎都要貴過$20蚊個陣, 你用$20蚊買, 叫市場價格. 你覺得佢現時個市場價格貴咪唔好買囉. 無人攞支槍指住你個頭叫你買. 成個世界都係咁既價錢, 咁你想點?

喂? 有幾難明呢個道理?

本身炒賣行為就係要措施遏止，黃牛飛就係其中一個例子，甚至有啲國家口罩都要控制價格

點解要咁做？就係世界上有班有錢佬，對佢哋嚟講幾千幾萬幾百萬都係「畀得起就得」，世界大部分資源都喺佢哋手上，資源價格就會容易被操控（呢啲唔使乜嘢証據，真係學班港豬話齋，世界就係咁㗎啦），但係咁就會令價格唔會純粹受Demand & supply影響，亦因為咁，係咁話Demand & Supply係好基本，世界所有價錢都係咁定，我真係睇到O晒咀

自由市場係冇錯呀，理想一定係自由市場，但係而家實際就唔係一個完全自由嘅市場呀嘛，如果唔係使乜有反壟斷法？

政策冇可能限制晒所有交易行為，因為一定要喺自由市場同限制之間取平衡，但係咁唔代表而家出現嘅炒賣行為係冇問題

諗住玩初音一早買左
今年一直缺貨，要買都唔易

你唔好再以為經濟係你諗得咁簡單啦... 睇到真係好辛苦
唔係全世界都發生緊就代表冇問題㗎...

佢應該係炒狗之一，囤緊貨，同大家講周圍賣緊5000$，我依到4999仲送膠袋仲同你講睇死你因為依期switch大熱唔會買ps4/Xbox/lite

同d生產商定代理放風廁紙好快會斷貨一樣

現實d, 我只係問, 你點樣可以改變到佢, 當件貨真係短缺, 所以個價格升?

"唔係全世界都發生緊就代表冇問題㗎" 唔係一句咁樣既野, 就會幫你解決到我上面個問題架囉. 不如我地貼地d 講下, 你係件貨短缺下價格升你會點做.

而我既方案講左幾頁, 就係你afford 到個價錢, 咪買囉. 你請個半day annual 隨時貴過幾百蚊囉. 個幾百蚊野討論10𨳊幾頁?

有錢冇所謂掛

就算而家真係短缺我都唔會將個價抬到$5000幾蚊咁高囉
高過人地成倍ok?

我洗鬼做炒賣咩.

你地講咁耐都係講緊幾百蚊炒價. 唔該啦真係.

你個方案就係屈服於炒價

討論區呀嘛你真係唔識嫁喎，你理念咁崇高，上連登做咩？

咪就係原則問題囉
係咪本身個價位唔高 炒賣就冇問題？

屈服?

個個而家home office. 你可以既選擇係

1. 俾多400蚊買炒價, 而家玩
2. 等多幾個月, 等佢跌番原價
3. 請半day annual 去排Aeon

我諗唔到原因點解揀1叫屈服.

你係炒賣界都係屬於水魚個群，你仲未發覺？

你係咪未見過五千幾一部

我都講左, 唔好講400蚊.

Rolex 熊貓daytona 係原價10萬, 炒價17萬幾. 貴70000蚊都大把人排住隊買. 係一個自由市場就係咁玩架啦. 有錢鍾意就買架囉. afford 得起, 現在要, 而家要, 所以買. 我唔明你地拗左咁多頁有咩要討論. 定係你地全部都未做野?

炒賣係有人肯買, 先會有得賣. 點解會有人買? 因為有人想要亦俾得起錢. 咁你可以點樣阻止? 全部共產搵1000蚊咁?

正價買就唔蠢嘅
我個frd之前話少玩賣咗部switch出去
依家疫情爆到咁
上星期咁啱aeon返咗貨又買返
依家日日同佢連機玩

買一隻少一隻既錶，必須品，同switch比較？真係想睇下你有咩大數據下下打咁多字黎解釋背後既經濟學

佢一係就真唔明世界運作，一係就炒家一分子

沒人話唔比佢買炒價話佢on9姐，佢依家一定好撚頭痕睇緊經濟書，仲好嬲嬲豬添

人地有錢唔止在個少少差價
點同樓主咁窮酸打機都要左度右度窮酸到仆街

邊有買一隻小一隻? 又唔係limited edition. 唔好玩啦.

你不如睇下所有炒價既野, 都係因為demand > supply, 唔夠供應所以貴左. 最近既..日本當地既口罩. 你都知係買唔到係2月頭. 日本當地online store 買到既都天價. 點解? 咪無貨囉. 香港無本地制就更加唔洗講.

日本最終係要政府立法黎管制, 公家管制先攪得掂. 咁你覺得以你個人既力, 點樣阻止市場價格波動? 呢個就係我一路講既問題. 你除非每一件貨品, 都要政府立法黎管制, 公家分配, 先會可以管制到.

不過, 呢個叫北韓. 我好奇怪連登仔一邊高呼要自由, 另一方面又唔準價格自由浮動. 咁點哩? 係美國體制定要北韓?

嘆為觀止不過我睇左隻粒字渣，太辛苦

或者你咁諗
假設依家d 舖唔可以再有炒價
全部同一價格

不過量就唔會變架喇
都係得咁多部
咁會點？

訓3日街買部switch? 或者唔買？
然後就會有唔想排隊既人寧願主動出高價比排隊買左既人收購部機
咁最後都係去唔到你心見中果個理想"市價"架

咁咪解決咗個代理惡意抬價嘅問題

而家最不齒嘅係有錢果班囤貨抬價，呢樣應該除咗抬價果班之外，冇人會覺得冇問題掛？

班ON9睇死都唔會長玩架啦等睇遲下大量二手平機放出黎

結果其實一樣架. 係收錢個個人唔同左.

部機全部一樣價錢, 不過一樣得100部.

個日有3000人排隊. 得頭100個人買到. 雖則部野賣$2340, 不過大把人唔想排隊既願意出$3000買. 你估下你要早幾多日訓街, 你先會排得早過d 排隊黨?

結果係一𨳊樣架囉. 你一樣唔會買到, 不過抬價個d 變左係排隊黨, 而唔係水貨佬. 到時你咪又係屌d 排隊黨. 無分別架. 你唔解決個fundamental 個問題, 就係因為想買既人多過佢可以提供到既貨, 你點樣玩法都係會有人抬高個價, 賣俾肯洗錢既人.

分別只係邊個收錢.

琴日聽到有條仔打比條女
話健身環1280 但冇講話包唔包game 問買唔買好
笑到仆街 連有冇game都唔知 就學人買

特登囤貨抬貨係pk
但今次switch唔似, aeon, uny果d 任記直供都缺, 其他國家都缺緊

不過咁, 如果呢個討論重點係買家既話, 其實冇影響

9成係條女逼9佢買 呢啲女中出即飛啦

我都想買動森機但二手機會好微

利申: 有時間但冇錢買炒價仲等緊既一群

而家最收得多錢就係囤貨果班呀 懵撚
結果邊撚度一樣呀 你最後果句咪就係重點囉 打咁大堆嘢做咩姐你

唔好再讀咗少少基本原理就拎嚟解釋晒成個現象好唔好？仲好意思問人出嚟做嘢未

好撚多人跟風買 分分鐘玩一兩次就放

我比多幾舊即刻有貨唔洗排有咩所謂

同買樓一樣

有官方定價個喎

佢哋話只係suggested price 唔係market price

打咁大堆嘢做咩姐?

我寫咁多野, 係因為我唔鍾意求其調低一句"窮撚買唔起" 就叫答左. 我既回覆係有晒reference 有晒link 黎prove 我講既野. 你要駁我的話, feel free to do so 不過請留reference 去support 你講既野.

上面講緊如果所有貨係原價會點, 上面既人就係講緊收得最多錢既會係排隊黨. 而唔係水貨佬. 結果都係買貴, 收錢既人唔同. 就係上面講既野.

你一路講囤貨果班人. 你究竟有無查過, 現時有現貨既, 係外國買番黎要幾錢? 唔會全世界包括Amazon 都會囤貨黎整蠱你架. 有無諗過點解連外國都賣到咁貴?

其實對比PS4 PC
真係好玩大作十隻手指數得晒
不過買得SWITCH都係為左玩佢專有大作姐
我再破解埋好抵玩

一句到尾炒得起係因為任地獄定價太低
標高個價高到炒唔起自然冇炒價，又可以自由市場
problem solved

關定價咩事 iphone一樣咪炒得起

咁咪即係定價太低囉

遲下隻GAME熱潮過左實有人放ge而家先買機果d好多平時都冇打開機

唔該死窮撚退出連登啦，我地連登仔全部標榜中產以上，靚仔靚女，男既180以上18cm,女既大波女神，死廢柴唔該唔好再拉低個平均水平

仲嘈緊你哋啲時間仲唔值錢過炒價果幾百蚊

當大家仲傾緊比多幾舊水之際
今日已經炒到上3580 UP

希望各位有錢人要改一改口 唔係為左幾舊水
而係成千幾蚊

下，幾舊水同成千蚊咪又係碎銀

但個矛盾位就係我都係為左動森同動森機入坑
到熱潮過左可能我已經唔想玩

我依家就想要，一千幾百WFC

差幾舊水都要開post，樓主有冇咁撚窮呀

一百幾十都要出去四圍格價嘅窮撚真係好煩

呢個post真係好撚好笑
一個食kfc幾十蚊都話貴既人
黎到呢個post突然千幾蚊變左碎銀

到底呢個post有幾多炒狗窮撚係度扮有錢

連登仔仲以為好少藍絲

平果時又唔買，後知後覺想跟風就屌人炒貴晒

等得咪等兩星期後再補貨囉，不過到時搶唔到又屌

名都改埋比你睇
我擺明入來只係想引戰啦
真心膠

堅持玩咗100日了，人生中覺得最抵買遊戲

好想玩啊
幾時有大貨啊

我同你講話有人賣五千幾蚊唔關供求條curve事
你就離題話自己決定買唔買
你講撚晒啦

然後你就話五千幾蚊照食嗰啲係冇做過research既傻仔
而家咪就係笑緊嗰班人囉
你又屌

你呢句應該同time cost論嗰啲人講
講到自己啲時間幾咁珍貴又係到話食炒價係用錢換時間
結果係到嘈成日

囤貨得香港先會有？

我話你打咁大段嘢做乜，係因為你打完一大堆理論嘢，但係最後一句自己點出重點「分別只係邊個收錢」呀，唔係多reference就係贏㗎 學生哥 就算就返你玩下辯論比賽，你最後一句已經點出咗重點，你中間幾多唔關事嘅reference又有咩意義呀？

仲要「feel free to do so」... 真係愈睇愈老尷

我入來罵戰屌來屌去雖然有time cost,但係都有utilities

扮睇唔到，笑撚死

我發覺你係真係唔明. 唔係假架喎.

即係你搵左外國賣緊幾錢係咪?

全球有現貨都係賣緊咁貴, 你想點做呢請問? 美國Bestbuy, amazon 官方賣家, 日本Bic Camera, Yodobashi, 呢d 鋪頭係唔會用高於零售價賣出. 現時都賣晒無貨.

咁你係咪覺得Amazon, Yodobashi 專登黎囤貨唔賣比你? 你知唔知你噏緊乜?

你閱讀理解有問題, 我quote 埋我寫乜比你. 我話如果得香港賣5000蚊, 其他地方賣緊$2340 的話, 你係唔會係香港買, 全部都會網購番黎. 只有傻仔無做research 先係咁嘅情況下仍然係香港買.

現時好明顯唔係咁嘅情況, 係全球都咁貴.

可以理解人地講咩先答得麻?

我又唔明啲乜

你又拎返amazon嚟講 yodobashi我未研究點玩，但係你覺得amazon全部貨都係amazon自己賣嘅..？ 頭先我都廢事捉你呢個點話你

同埋囤貨唔係講今日，係呢幾個月嘅過程，唔係話完全唔賣，係製造或者借短缺現象去抬價...

你明你自己唔明啲乜嘢未？

自由市場Demand and Supply黎者 獨家代理就係揸住你春袋架喇 有骨氣既咪唔好買唔好玩 咁多人要玩就緊係要比多d錢

我覺得係你理解能力有問題
我嗰到就係問緊你點睇$5000蚊買入既水魚
然後你就講天堆唔撚相關既廢話
然後你就話冇做research食炒價既係傻仔
即係重點就係你都覺得嗰班五千蚊入既係水魚啦

而現實的確有唔少傻仔連research都冇做
俾sales撩兩撩就肯食炒價
正如你話齋啲人time cost咁高
做乜晒時間又格價又剩
所以容易咪食炒價囉
係呀佢地係有錢，但唔代表佢地唔係傻仔

咁你不如睇左所有其他國家官方賣Switch 既舖頭, 係會賣官方價格既舖頭, 查下佢現時有無現貨, 我地再討論.

你係浪費緊你既時間, 如果你連基本外圍現時有幾多貨, 現貨賣緊幾錢, 外圍日本美國官方價格係幾多有無現貨都唔知, 黎係度坳全球一齊囤貨.

BTW, 我上面係寫到明Amazon 官方賣家, 唔係第3方賣家.

我好好奇，明明呢9個月連登仔抗爭路上都好有骨氣
但係一入呢個po，就個個都「世界就係咁」「揸住你春代就係咁」「自由市場冇計啦」

我地續一回答好無?

"我嗰到就係問緊你點睇$5000蚊買入既水魚"

我咪話, 如果全球都係賣緊$2340, 用$5000 買更係傻仔.

"然後你就講天堆唔撚相關既廢話
然後你就話冇做research食炒價既係傻仔"

好明顯有關係, 點會無關? 全球都賣緊$2340, 你去用$5000買, 就更係水魚. 如果度度都賣緊$2340, 用5000蚊買, 咁係咪冇做research食炒價傻仔?

"即係重點就係你都覺得嗰班五千蚊入既係水魚啦"

問題現時唔係間間都係賣緊$2340 丫嘛大佬. 如果現時全球賣緊$5000, 你行度去非州都係賣緊$5000的話, 你買係叫市場價格呀. 咁點水魚呀? 你可以唔買, 但係你俾$5000 係合附市場價格.

我諗再白d. 而家全球金價係1700 美金. 2個月前係1500美金. 咁你而家買金, 係咪叫俾緊炒價? 你明唔明個分別?

iphone都叫定價低 hk人真係有錢

問題現時唔係間間都係賣緊$2340 丫嘛大佬. 如果現時全球賣緊$5000, 你行度去非州都係賣緊$5000的話, 你買係叫市場價格呀. 咁點水魚呀?

咪就係講緊當出面都賣緊$2340時候
用$5000蚊入既係水魚囉
咪就係呢個重點囉
你講咁多做乜？

係啊係啊，各國供貨不足啊

飢餓行銷好難明？

教科書無教咩？

唉呀... 究竟我同緊咩人拗緊呀，要research晒每間舖先知有錢佬點賺錢？而家重點係連代理都抬價呀，佢本身每部機已經賺緊錢，而家因為缺貨，佢每部同你加價賺多浸呀

之前ringfit已經有舖頭爆料，係代理帶頭加價，佢哋先迫住加呀，咁你仲覺唔覺個價錢係因為純粹受demand and supply影響呀？

BTW, 你上面條amazon link cap screen出嚟

乜Amazon官方咁多唔同嘅名

如果你現時用到$2340 買入, 你就唔會係度勼up 左幾十頁啦
就係講緊現時你唔會用到$2340 買入丫嘛.

哂咁多時間係到嘈，用呢啲時間搵錢都買到炒價機

秒

咁現時市價係咪$5000呀
唔係呀嘛

你係唔識用Amazon.

段估你早一陣子個陣, 係無係Amazon JP 買過口罩.

Amazon 既運作方式係, 條link 係會有官方賣家賣, 如果官方賣晒, 就會顯視第3方賣家. 明未?

人地串緊你你都唔知

我入黎嘈交/睇人嘈都有utilities

動物森友會jp apple store都有得down

哥仔, 係你真係睇唔明我講咩. 佢仲叫有用腦答我. 你係真係唔識亦唔明.

咁同你頭先「咁你係咪覺得Amazon, Yodobashi 專登黎囤貨唔賣比你?」有咩關係？

媽，我真係好亂呀

係你睇唔明人地講咩似啲喎

咁我更唔明你最後果句問題係做緊乜啦

哦 我有啲明啦
你想jer我係講緊全球100%舖頭都囤貨？

我冇講過呀，amazon，大百貨公司呢啲咪唔會囉
但係唔代表冇其他供應鍊唔會喎

睇你點睇架姐個個都知原價買好啦
平過原價仲撚好
問題無貨嘅情況下又甘心比就係傻仔

勁 嘈足兩日
你個人應該好撚精神緊張

又唔係生活必需品。最多咪唔買
炒下ok la 。

最仆街係炒樓炒奶粉炒口罩果d 友仔

講左好多次唔係無貨
係hold貨扮冇貨成層迫你食炒
你睇下啲鋪頭成個門口係度哂佢啲switch

好明顯班炒狗入嚟合理化自己做既野啦

咁同班黑曱甴一撚樣

都係會比天收

炒風就係咁蔓延開去

除非有無限貨。宜家有舖賣好多部正價都好。一樣有人拎去炒冇計

梁潮偉會然：會唔會全世界都有hold貨？

「冇計論」同「現實論」都係呢個post出現咗好多次
黑警當道都係現實，都係冇計，唔好理好唔好？

佢最叻臭蟲論
事實就係返左貨
多到堆出黎
你同我講無貨？
更何況冇貨都唔係炒高件野成千幾既理由
你件野個cost同你賣件野個price差咁多
憑咩咁串

最難頂係果種「係咁㗎啦」嘅態度

d 機炒到咁貴唔買住
黑警除左念力等天收。咪攪選立法會
外國戰線關注。keep 住做囉
咁灰做咩

真係要捉條仆街落黃金行返轉先得

仲嘈緊 你地咁撚得閒既

on9

Free market 就係咁, 估唔倒呢個post 咁多like,兒登仔其實骨子裏最愛共產。

其實打機只係娛樂,遊戲機只係一件奢侈品
如果你覺得唔值咁咪唔好買,又冇人強迫你買
遊戲機又唔係口罩咁,唔買你就有機會中招會死
強迫自己既價值觀套落其他人身上,唔跟你果套就係on9
同藍屍狗真係冇撚分別

冇呢班口講屌藍絲
轉過頭為左打機走去同寶源買動森仲要食炒價買
邊有得笑
港豬不嬲冇令我失望

重點係有錢蠢得起 你吹得佢脹咩

我覺為左依啲嘢可以嘈足兩日既人仲蠢
利申：啱啱訓醒起身柯屎先睇下post

係囉 蝗蟲落嚟炒貴啲樓都係因為free market姐
就係咁㗎啦
呢個係現實
冇計㗎
咁都有得嘈

好心你啦
唔肯接受現實就拉撚埋啲唔關事嘅嘢黎講
成個小學雞咁
雖然你可能係

上面個公廁好撚得閒
入黎回幾次都見佢仲嘈緊 又屈人五毛又拎埋抗爭拎埋炒樓黎講9唔撚搭8
肯定係啲憤世嫉俗嘅痴線佬

痴撚線,又囉樓呢d 野同遊戲機比,其實全世界都係咁,demand 上升快過supply 上升價就會升,呢d 咁簡單既道理都唔明,喺度話人蠢,你咁醒去火星住啦,地球唔岩你